沈陣營第二百二十四期 － 關鍵時刻師父卻潛水去了

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一個post
沈陣營第二百二十三期 － 淡。可以，沽。奉陪，贏。妄想

上香比師父 \l/\l/\l/

\|/

300k了

LM

reits唔適合頻繁買入賣出，要中長期先有效果，以數量多賺股息，同時搏息價齊賺，823就係例子

當年如果我信鄭經翰嗰番說話，重注擺落去我發過豬頭了，佢講咗阻止唔到823上市，他日必成巨大怪獸

所以If you cannot beat them, join them，買入823股票對沖，真係中晒

俾 rion 我屌都冇心機，set 左 5.9 提醒費事睇

星期日上去深圳怡景中心城, 望落去人流唔錯, 但係D餐廳同舖頭睇落去, 除左家樂福同喜茶之外係無咩生意既 反而隔離皇庭廣場係OK 好多

睇怕領展要搞起怡景中心城應該要落多好多功夫

1300萬性交

今時今日仲記得鄭大班喺電台講嗰番說話 嗰時我仲係投機份子，仲笑佢on99揀啲垃圾股，事實證明佢啱晒

炒股，一買一賣。。。。

悟已往之不諫，知來者之可追 詞解 。實迷途其未遠，覺今是而昨非

DH 收

靚哂收DH

其實823同其他reits依排急升係因為避險同埋減息
現價買未必係平 長渣都未必要依家買
樓寶都係 升到都唔太敢入貨

買入以嚟單日升幅最勁呢鑊

$6.08
好開心

吐氣揚眉
之前幾日跑輸哂778

好詞 古人文采真係不得了

4.29%，帳面fat fat

435真係飛天屌

麵神降臨

無 價升純粹自High
帳面多左$

麵仔你又黎飲茶

目前為止我不設止蝕止賺嘅除非基本因素大改變，例如購入不良資產，派息大幅減少咁

麵仔食開大茶飯，435呢D唔啱佢

想知麵仔有冇考慮聽日入樓寶

麵哥有冇入貨？

why U here?

冇 早知入呢隻唔要788

788仲未走？

呢d位一回就要入？

今朝走哂

入一入貨! 旺一旺佢!

yes 現價都係安全位

麵仔都係會員黎架 屌死笑我

5.8

咁高位真係有d驚

冇所謂

-.-

麵哥睇淡仲開唔開put?

唔玩工具啦

大笑咗出黎

形勢大好都唔開淡

5.8 左成個月依家變平貨位sosad

6.08

轉玩正股，好多股好似幾抵玩，麵哥有冇推介

唔撚怪得推得咁撚快啦
原來師傅又贏

lm睇788升撚到仆街冚家產

想問問咁多位清點解上年九月435跌咁多

becos of u 5g dream

上年我就睇到5g夢啦

不過自己冇耐性 唔等得

舊年未停縮表加息，加埋貿易戰，又未出業績，啲人估計業績差，點知出嚟唔錯，加上市場氣氛好咪又升番

今日爆升可能同你有關，就係「雞肋」2個字

師傅靈童，零舍“不”同

麵哥你繼續熊哈哈啦好嗎
正股唔岩你玩

你條衰仔幾時有耐性過吖

幾時入788？

我就Never咁滯，除非平到痴線，+X哥系列唔老嚟我，盡量少掂

忙到飛起, 市都唔得閒睇

貿戰升級：中方指美國要求「對等開放」是不現實
05月21日(二) 16:14

內地傳媒報道，有記者在中國外交部例行記者會上提問：「據報道，美國總統特朗普近日接受媒體採訪時稱，最近幾輪美中磋商之前他曾經告訴中方，美中之間的協議不可能是對等的(50-50)，由於中國過去的貿易做法，協議必須更有利於美國。中方對此有何回應？」

外交部發言人陸慷說：「我不是貿易專家，但是我覺得有必要釐清『是否對等』和『對誰更有利』這兩個概念。在貿易關係中這兩者不是一回事。要求兩個經濟體在貿易實踐中絕對對等開放是不現實的，更何況經濟全球化本身就是各國優勢互補、互通有無的過程。」

他又提到，即使美方威脅加徵關稅，外商投資依然看好中國。
－－－－－－
就咁睇好似唔會傾得成

×2

國泰貨運連跌六個月
05月21日(二) 00:08

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空(00293)公布，今年4月貨運量跌幅進一步擴大至6.2%，連跌6個月，首4個月則累挫逾半成。公司更預計，在可見將來貨運會持續下跌。該公司股價周一收報12.04元，下跌1.63%。

公布指出，國泰航空及國泰港龍航空今年4月運載的貨物及郵件合共16.36萬公噸，按年錄顯著跌幅，月內運載率同時大幅下跌5.5個百分點至62.5%。首4個月的載貨量下跌5.3%至64.69萬公噸。

儘管4月兩家航空公司載客量按年升4.9%，惟乘客運載率跌0.6個百分點至83.9%。

國泰航空商務及貨運董事林紹波表示，復活節長假期有助刺激短途航線的需求及推動收益率，然而４月整體收益率錄得按年下跌，預料收益率於未來數月仍會受壓。

他補充，目前主要貿易航線的空貨運需求較弱，不利貨運業務，運載貨運量及收益率均下跌，預料情況在可見將來仍會持續。公司會繼續密切關注中美貿易關係的最新發展，及對全球貿易貨流的影響。

對於國泰貨運業務持續遜色，信誠證券聯席董事張智威稱，在環球經濟前景不明朗、中美貿易紛爭及廉航競爭下，國泰現時處境可謂「四面楚歌」，更指中美貿易戰料成「新常態」，短期內難以得到解決，故對國泰貨運前景不樂觀，預期持續下跌的機會大。

他續稱，在激烈市場競爭下，國泰客運收益率亦未如理想，即使計劃收購廉航業務，料難以即時帶來協同效應，整體而言，短期內國泰難以改變捱打的狀態。

耀才證券執行董事兼行政總裁許繹彬亦指，國泰貨運除了受中美貿易摩擦的打擊外，市場競爭大同樣是其致命傷，更認為即使中美最終達成協議，相關「後遺症」將形成中期影響，因此持續看淡該公司前景，不建議買入。

事實上，國泰近年業績表現欠佳，其2018年度業績顯示，燃油對沖再錄得虧損14.45億元，過去五年更累蝕超過256億元。

集團主席史樂山早前預警今年營商環境仍充滿挑戰，預期美元強勢，加上地緣政治紛爭，以及環球貿易局勢緊張所帶來的不明朗因素，均不利客貨運需求，當中以長途航線的經濟客艙受最大影響。

另邊廂，香港機場管理局亦公布，今年4月機場客運量錄650萬人次，按年增加3%，而飛機起降量按年僅升0.8%至3.56萬架次；貨運量則下降8.1%至39.4萬公噸。
－－－－－－

拆解華為手機組件源頭 揭全球複雜供應鏈
05月21日(二)
14:53更新
13:07建立

中國電訊巨企華為去年公布的主要供應商列表中包含33間美國公司，其中美國網絡設備生產商NeoPhotonics與華為的合約佔其總收益的44%。美國宣布將華為列入貿易黑名單之際，英媒周二（21日）透過分析華為手機組件，拆解其產品所依賴的複雜供應鏈，揭開美國對華為禁令影響的真實情況。

英國廣播公司（BBC）分析了華為智能手機P30 Pro的主板零件，揭示華為與全球零件供應商千絲萬縷的關係。有分析指，美國商務部封殺華為，將逼使中國加快在國內發展科技。雖然過程艱鉅、耗資甚大，但長遠將給予中國機會在未來科技領域上設立自己的標準。

P30 Pro主板拆解：

● RF收發器（1）、音頻晶片（4）由華為子公司海思半導體（HiSilicon）製造。

● 負責接收流動網絡訊號的晶片前端模組（2）由美國麻省半導體公司Skyworks設計和製造，受美國禁令限制。

● 另一塊附加的前端模組（3）處理不同的無線電頻率，由美國北卡羅萊納州半導體公司Qorvo製造，同受禁令影響。

● 位於底板背面的快閃記憶體儲存裝置（5），由美國愛達荷州約40年歷史的半導體專家美光科技（Micron Technologies）設計。此部件提供128GB的手機儲存空間，容許用家下載軟件及儲存照片等。華為業務佔美光科技年收入的約13%。

● 動態隨機存取記憶體（6，DRAM），由南韓公司SK海力士（SK Hynix）設計和製造。雖不受美國禁令限制，但有傳該公司聯合其他南韓晶片商提高出口中國的產品價格，南韓企業否認有此做法。

貿戰升級：中國駐歐盟大使警告「奉陪到底」
05月21日(二) 17:01

同歐盟大戰?

美國著名財經媒體彭博報道，美國政府對華為祭出禁令，使中美貿易爭端持續升溫，中國駐歐盟大使張明表示，美方此舉出於政治動機，中國政府不會袖手旁觀，「如果美國想打，我們奉陪到底，換言之，球在美國那邊...我們已經堅持了5,000年，為甚麼不再堅持5,000年呢？」

他指出，美國政府意圖封殺華為是錯誤措施，破壞了中國企業的合法權益，中方將做出必要回應。他又批評，美方一再破壞貿易談判過程中的積極態勢，藉由欺凌、勒索等手段，取得非法利益，呼籲美國政府「別走錯路，免得進一步擾亂中美關係。」
－－－－－－

硬係覺得成班撚屌擺習種上枱, 有咩事就政治庇護匿係外國

覺得成班係外國既華人鳩UP上腦

雙管齊下！內地決心放水及穩定人幣 港股黑期高水
05月21日(二) 17:19

中國人民銀行公布，印發早前決定「定向降準」的通知全文，內容有關下調服務縣域的農村商業銀行人民幣存款準備金率。與此同時，人民銀行將於近期再次在香港發行人民幣央行票據，意味當局有意穩定人民幣匯率。

受刺激經濟及穩定匯價雙管齊下影響，俗稱「黑期」的新加坡港股場外期指現報27,744點，高於周二(21日)現貨收市27,657點。
－－－－－－

TG 都有金融G

撚下佢囉

灌親都死

浸撚死

師傅都唔撚識叫佢收收皮好嗎？應該係大陸鳩嚟

金融G vs 倫敦金 之終極對決

我同你買垃圾股 你比我屌
你同我炒金幾百轉 我屌你

師父一買，即刻暴跌九成，條女都俾個莊水鳩埋
師父：想我幫你平倉？得！今晚九點上黎文華，洗乾淨搽定蜜糖等我

師傅果然食唔少野味

世上唯一任屌金融G既男人，幾多人幾球掟出去，波皮都掂唔到

驚佢wrong hole,屌錯男人姐

你又知佢唔好呢味

樓寶呢排升乜野
想入都入唔到
個市越跌佢就越升

避險?

安全，高息，有價有市
財演又吹奏

屌，笑撚左

專登入嚟多謝Vic.F清
等下個月啲ibond回家了再加注

刁總搞左咁多年意識型態，最終俾意識型態迫死冇後路行

一期一拜

我想問係我部機有問題定係佢有問題

應該apps問題
或者你咁岩經過冇網既地方佢keep住loop到有package feedback
又或者因為比預期差所以個apps嚇到覺得好重要所以係咁重複

呢度有冇人買扣稅年金?
諗唔通買唔買好

唔好為扣稅而放棄對一部分錢嘅管理自由

如果你係乜都唔識，會洗晒啲錢，買呢啲嘢係逼到你嘅，但如果你識基本投資，例如買樓寶又或者月供，咁你做咩要去坐監咁

利申：90後

自願性供MPF都係
屌佢老母 依加果5%都唔撚想供
班仆街基金佬仲打黎做promotion

有供緊3169
呢隻我對長線絕對有信心
或者有機會會換馬供2805

諗年金係諗住供5年第7年cut單收返錢
賺左幾年扣稅額+agent回佣+首年保費discount
唔好益個19正苦
難諗係因為唔知未來5年要交幾多稅
如果你話年年有75%稅務寬免
年金我睬佢都有味
但如果冇稅務寬免
計過數要交成皮野一年
問題就真係鎖死左舊錢

所以我都想問呢到啲師兄弟，轉唔轉自願醫保好，屋企人供緊保險

我就有外國勢力包，所以我想問年紀大嘅plan轉唔轉好

No, 年金同mpf唔同
條款上mpf扣稅你必須要65歲攞錢先啱資格
(實際點執行點監控唔知)
年金只要係合資格產品
今年交保費，下年就必然有扣稅額
產品上，最快回本係供5年到第5年年尾cut單可以收返足本金
但賺左5年扣稅額

現有果份買左幾耐先?

住院insur年年加
Terms嚟，所以唔關買幾耐事呀

住院咪姐係醫療囉
自願醫保都係年年/幾年加一次價架
問題係自願醫保幾乎乜人都可以投保
同一個pool有健康既人同唔健康既人
道理上同一個保費底下保額會細左喎
上網攞份單比較下先

係喎，你提咗我保額呢個問題
我睇吓先

二師兄上位了

我老母煮野唔係人食架！（歡迎挑戰）

【飲食熱話】阿媽暗黑料理嚇壞人！「生腸蒸臘腸唔知想點樣」

01又抄 記者好易做

直升機

派錢?

伏伏伏伏伏

沈振盈：貿戰升溫 港股續下調
05月22日(三) 00:15

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，中美貿易戰升溫陰霾下，港股走勢持續疲弱。雖然周二A股反彈，但大市沽壓明顯龐大，特別是5G相關股份。就算美國商務部將華為的制裁措施，延期三個月執行，令到相關股份反彈，但回升力道始終有限，部分最終仍倒跌，或者未能收於高位。其實周二(21日)大市已是最具備反彈的條件，一來A股及人民幣皆反彈、二來就是有制裁延期的消息，但似乎兩者皆未能挽回投資者信心。主要原因是第一季的反彈浪，確實是「炒過龍」，資金不立危牆之下，自然相繼趁反彈減磅。

現時中美雙方已劍拔弩張，到了各不相讓的地步，貿易戰只能繼續打下去。暫時來說，見不到有轉圜的餘地，除非出現雙方可以接受的落台階。貿易戰最終的結果一定是雙輸，兼且禍及全球，皆因兩方是全球最大經濟體系，影響力遍及全世界。而政治爭鬥永遠是不理性，不能用常理去預測，更不可以只從經濟角度去作評估。

對於港股來說，走勢上已破壞年初以來的上升軌，技術上更出現轉向信號，正可進一步確認反彈浪完結，未來數月將繼續完成「熊市」之旅。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

黃國英：美股有選擇又有故事
05月22日(三) 00:20

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，減持中港股票，轉投外圍的方向，暫時算是正確，大幅減少這個月的損失。其實也帶點運氣，一向認定軟件比硬件好，所以沒有任何半導體股在手，避開了一個重災區，否則逃到美股亦一樣沒有用。

以戰意而論，美股市場明顯好得多。兩地投資者的策略，都是迴避貿易戰受害者，轉投那些不受影響的股票，呈現兩極分化的現象。可是港股的目標，全部都是那些熟口熟面的高息股，股價再高了一截，卻有數得計，實在很難為投資而投資，勉強自己去高追這些增長動力有限的公司。當然還可以寄望利率下跌，但這樣就倒不如直接博美國國庫債券。

反觀美國選擇就比較多，穩陣之餘有故事講，可以博增長。例如近期芝加哥商品交易所(CME)一直逆市向上，道理便很簡單。一方面剛剛推出了微型美股指數期貨，反應相當好，亦有助培養新血客戶。另一方面近期市場波幅增加，即市炒作趨向活躍，宏觀經濟環境差，反而正正是應了生意淡薄不如賭博的老話，對CME有利。

同樣是避險，香港只能提供純粹防守的選擇，亦未至於守到密不透風，萬一經濟低迷民不聊生一樣不能幸免。美國就有反守為攻的概念，隨時物以罕為貴而超買，帶來意外收穫。始終兩地文化不同，美股品種亦多，所以因應中美緊張關係的新常態，是有必要擴闊自己的選擇。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有芝加哥商品交易所)
(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

請講多D

自己睇

已經上左6蚊, 仲點買

\|/
師父早

美帝開始郁大疆無人機同中國中車

經濟全方位壓制雜種，南海、伊朗軍事行動

下個月尾睇股市方向

年金其實回報唔高...
好話唔好聽你儲到舊磚頭出租好過早年俾保險佬...呢d咁既option都係俾d好有錢淨既人玩

師父潛水、日子難過

扣稅年金我咁睇啦
成個plan最主要係政府想你儲多D錢 退休個陣政府唔洗包咁多福利
所以依家比個優惠你等你儲多D
供唔供//供幾多係睇下你比人打稅個稅階收你幾多and你呢筆錢有咩用

岩岩鳩禁政府個計數機
今年當你年入34萬 乜都冇 要交17,360
同樣34萬 乜都冇 交緊8,800
中間差左8千蚊 即係6萬蚊有14%年回報 如果呢6皮野本身係諗住供樓寶個D for退休用 係抵玩 即係供5萬2 收6萬 每年食2~3%回報複息
如果個稅階低一級就係10%回報, 如此類推

如果係夾硬儲就無謂 到時急用舊錢就含撚

今年當你年入34萬 乜都冇 要交17,360
同樣34萬 乜都冇 6萬年金保費 交緊8,800
打漏左

扣稅呢D得少少
你話扣我最後交稅個額就話姐

你比幾多錢年金 入息計少你幾多
34萬入息 買6萬年金變左28萬入息
交14%稅即係今年有14%回報 唔係咁計架咩請指教

無計錯
佢意思係扣交稅額就可以諗下
扣入息/加免稅額就

年收入扣左你, 交稅個數唔會少得幾多, 但就付出多多
錢不嬲係自己身上最好, 邊會俾哂係人地袋

有錢佬多錢就話姐

Yes, 就係咁意思

頭先望吓美股

真係唔明仲有搏TSLA嘅點諗? 噚日收市價以PE計都仲貴過豐田十倍八倍，呢隻沽無底深潭一個，撈底實撈到地獄十八層

自動無人駕駛+所謂電池「優勢」可以貴過十倍八倍嘅傳統車廠? 有冇高估?

最重要嘅係我地比其他人多左個師父
會引領我地搵得多過年金

TESLA其實包唔包私人火箭業務
將來包哂美國火箭發射會唔會有得諗

不要說了

唔包SpaceX

想買一手試下

唔係主業，睇佢近期新聞個經營方向係搏贏國市場份額，我睇法已經搞錯方向，就算冇貿易戰，汽車業喺贏國市場飽和，只會下降多而增長少

車價唔係問題，係贏國養車已經貴過養樓，道路設計失誤，城市根本容納唔到咁多車

小弟認輸唔奉陪，祝贏錢

我都驚, 唔大注

樓寶掂咗吓6.1又回返少少，諗起自己上個月5.75同5.66各5000股加倉，均價5.7左右原來都平

金好難玩

買扣稅年金冇人真係真心for退休架
係睇交完保費之後等多2-3年時間以後自由cut單攞黎本咁姐
每年慳左稅
主要個問題係
依家政府有錢，有75%稅務寬免
但我預測唔到黎緊幾年會唔會都有稅務寬免
冇既話，交稅交成皮野比劉江華買新垃圾桶
真係嬲嬲地

連登仔啓示

17年700 -> 股王發達區，有買貴冇買錯，一版幾個post

19年700 -> 哭喪區

樂兒BB笑師父 抵佢比人拋棄

啲fund 佬應該開始做嘢
再落去有機會啲中國fund 都開始出現贖回潮

均價5.5

跌到落300樓下，公海冇人提700，哭喪區執埋笠，就開始留意，搵位入，揸到出現股王700有買貴冇買錯post公海出現，英國皇帝又吹奏，沽貨離場

應該十拿九穩，唔使點睇圖唔使基本因素分析

屌 好好笑

我突然醒起啲嘢
我懷疑cfu 係出show 太多
被老細鬧疏忽公司業務
所以先唔做節目

上面講嘅700操作設計，漏咗重要一環，師父不停PUT&屌700垃圾，估計實食冇黐牙

好耐冇上嚟，cfu 宜家完全唔做節目？

搵佢掛名扮證券行咋喎，主業倫敦金同打莊，師父喺唔喺公司冇所謂

電視台冇

應該係老闆要佢不停出show

5.36

咁真係偷敦金嗰邊迫佢低調

屌 媽咪面燈到隻435穿左6蚊

跌返落去啦 冇事仲有位入

尋日見佢上水問已經心知不妙
點解佢可以咁燈

麵仔真係師父轉世靈童

今日到4叔地產喇啩，接近除凈日子

呢個琳琳黎

今朝6.08個位有冇dum春

又係嗰啲「你挾我、我挾你」市，睇大市沽空率上升，唔排除短期挾高

嘩 無睇幾日 琴日做咩升咁多

都唔會嘅，如果佢揸長，只要增長平均6-7%好快返嚟，半年息就夠冚

師傅早晨\|/

6電撚自信冇走錯，雖然唔算高位走，睇到佢喺倉就篤口篤鼻，我可以肯定2年內冇乜增長，派息會因為港燈受影響，唔減派算行運

轉埋入4叔地產效果好好多

5.45

下年就係低價，太遠睇唔到，講都係呃人嘅，出年公佈業績唔會差，6蚊築好底會慢慢上，有機會睇6.4-6.5啲位

最好搏到9、10月FED減息1/4厘，咁就good晒

我斷估㗎咋 未必啱

到時收8 9厘息就靠樓王指點

如果唔係最後都搬到 all左樓寶
裝修之前都唔夠膽用錢 等2020

到有買貴冇買錯嗰陣就沽哂佢換番樓寶

新加坡政府調低GDP預測，由1.5-3.5%下降為1.5-2.5%，源於出口數據疲弱及電子業放緩

之前有幾個國家減息，美帝呢2季數字如果差於預期，加上環球經濟有衰退風險，FED有機會如我所料減息，事實Trump係想減息，睇幾時又搵佢啲手下出嚟吠

應該都係睇em 個名姐

要學葡文
btw見過有華人係個邊開民宿

師兄咁講 qq都收得皮啦

連燈

單拖我覺得台灣/馬拉
即係杜汶澤介紹兩地都唔錯
住一世都有隱憂但都唔及支那惡毒

QQ係真龍頭
但凡同佢業務有重疊而又有機會冒起既公司都俾佢收購晒
TSLA依刻都仲係龍頭，但已經危危地
話就話電池仲係領先地位
但睇下Formula E今季已經可以由以前中途換車變一架車走完全程
再睇下供應商係邊間
就知道電池業務既發展並唔係其他車廠追唔到
掌握唔到壟斷地位，又未確定扭虧為盈，再加埋有大股東散水走人
TSLA拎依個PE真係唔合理

我唔會錯過樓寶 TWICE ! 快D跌跌跌 !

我又唸番起上年跌穿5蚊嗰陣叫過個fd買樓寶
自己唔識股票又話我燈 希望佢啲騰訊匯豐冇嘢啦

我尋晚真係走去笑柒我老母

點解我老豆當年咁唔生性，無把全副身家 all in 823, 如果唔係我而家日日屌女唔洗打份垃圾工了 (不孝子 mode)

所以我都好少同人講買乜買物 係個fd講話自己唔識股票 本身堆嘢都係長揸 先叫佢唸吓樓寶
都未撚講乜係REITS已經話鳩我燈

技術上睇似乎短期到底，準備入小小2800試試

本來師父午間教路一出，就可以決定入唔入市，而家靠估好難搞

反而香港無事, 真係褔地

(星島日報報道)國際級名廚Jamie Oliver在英國的飲食王國崩潰，旗下二十五家連鎖餐廳因資不抵債，周二遭會計師行接管。他在英國聘用的一千三百多名餐廳員工恐面臨失業。在香港的兩家Jamie’s Italian意大利餐廳則仍然照常營業。外賣應用程式（apps）興起，被視為Jamie Oliver餐廳衰落的原因之一。

身兼名廚、食譜作家及電視節目主持人的Jamie Oliver昨日發表聲明說，對公司出現此結果「深表悲傷」，「並向十多年來盡心盡力為公司作出貢獻的員工及供應商，表示謝意」。Jamie Oliver在英國擁有二十三家Jamie’s Italian意大利連鎖餐廳，以及Barbecoa牛扒屋和倫敦Fifteen餐廳。目前這些餐廳全線遭接管，公司已委託畢馬威會計師事務所執行相關清盤程序，危及一千三百多個職位。本港的兩家Jamie's Italian餐廳業務則不受影響。

希望搵個M記加大

cfu 唔係話熊三咩

我記得上年依度已經有師兄弟話過佢擴張過度營運不善，喺英國開始欠債好耐

v巴買到冇野好買

周一(丁巳日)：天干地支皆屬火，全火之局，市況反覆偏軟。
周二(戊午日)：天干屬土地支屬火，火生土之局，反覆上落，波幅不大。
周三(己未日)：天干地支皆屬土，全土之局，顯著下跌。
周四(庚申日)：天干地支皆屬金，全金之局，出現反彈。
周五(辛酉日)：天干地支皆屬金，全金之局，反覆向好。

熊三佢個頭 暫時趨勢係淡，但由反彈5000點再落返2000點，家陣26800掂唔到或者有一波反彈，我啱啱睇完大市圖、7300同2800

睇2800似乎冇幾多跌咪試吓，7300到晒訂, 大市底有資金入場頂，估錯就27蚊止蝕

要考慮5行因素

搏執番1千幾百

原來係咁, 睇來有KOL都救唔番.
不過佢賴到落外賣APP我就覺得怪怪地,
高級西廚都無得外賣既, 應該唔多影響至係...

兩睇啦，一來佢唔識run

二來佢kol 都係煮家常菜嗰隻，唔係話名廚學院/ 名餐廳出身嗰啲，佢又係咪真係大家睇煮得咁叻呢？

同埋，我自己見到會覺得奇怪，佢政個英國人，開間意大利餐廳，邊會有信心

壞消息出得七七八八，雜種暴斃嘅話更加係好消息𠻹

追隨2登智慧，當公海熊熊哈越嚟越多人，就表示可以偷偷地買貨了

連燈指數

樓1
樓4

今日肛交所大大力，想偷步買

6蚊底位 好入貨啦

食過一次
好撚普通

咁佢嗰啲唔係高檔西餐黎既

老老實實, o係英國會跟佢D cookbook煮飯, 係唔錯, 快靚正
同埋我的確欣賞佢幫D學校爭取唔好再食屎, 食返D正常食物

不過同佢識唔識做生意就冇乜關係

今日到樓2開車

樓2

樓1
樓2
樓4
輪流開船

中，果然對付海康威視，呢檔冚家產做大數據，人面辨識、攝像頭，玩監控偷竊資料，早就應該郁佢

冋果習總死，應該可以上35000

自從講咗「所有後果佢付責」，美帝已經睇出傾唔埋欄問題所在，中共嘅集體領導制(政治局由9個改7個)已經失效，打咗呢條友落嚟局面唔同晒，美帝都想傾得埋欄，冇謂搏攬炒，就算小傷都無謂，我深信會陸續打巢贏國公司，製造大量壓力迫佢內部反檯，雜種想換人傾，Trump何嘗唔係?

川普還有更厲害2大招 專家預測貿易戰 北京年底低頭 為何中共造不出高端芯片

樓王，中，新冷戰

追左咁耐 post, 發覺樓王先係連登既清泉

我都覺得個市開始行牛三最後一波，整大緊個泡沫，就算

貿易戰傾好曬又點呀，全球都撤資，近排咁多新興市場，

對中國既依賴愈來愈少，到時技術又無 錢又無，就睇下華

為下場，成部電話都唔知有幾成係自己做既，美國禁令一

出，就叫春咁。石油又搞唔掂， 歐洲又係得D窮鬼，等睇

習主席點搞。

右面白色衫果條女叫咩名

公然開post 同大師爭女 真係未死過

其實係我條女

想師父祝壽佢?

水瀬巴 宜家C Fu要徽用你條女

師父: 你全家都好幸福喎, 身體又咁健康

師父幾時返黎 冇左你老人家指路點搞

俄佬真係當共匪水魚咁劏，加價之外兼賣次貨，明恰都冇得反抗

共匪唔夠膽同俄佬說不

E個係本質問題
Jamie oliver 係搵錢過gordon ramsay
最主要就係佢d食譜好賣
點解好賣？就係因為貼地易煮
永遠都係三寶搞掂（橄欖油 薄荷葉 檸檬汁
好聽就係貼地
難聽就係夠豬阿狗都識煮
我仲洗去餐廳食佢d野？！

login致富個app, 原來新推出月供股票，冇睇內容

每隻最低40 非全包

即係月費40定佣金?

睇咗，咁冇so

每隻每月俾$40都好貴吓喎
中銀$50/月 包供廿隻 (總供款兩萬蚊樓下嘅話)

唔係，收佣，頭10000免佣，睇上面我張圖

支銀50 蚊全包好過

係wo可以一戰

致富可月供股票名單，有808冇樓寶，唔知有冇睇漏

好似冇樓寶，但有808

每隻股唔供多過10000 就乜都唔駛比,好so
除左股息要收錢

有冇200隻股票選擇?

10蚊，股數多好似我樓寶咁冇所謂 即係最好有貨底再幫襯佢月供so啲

屌你老味致富有405月供冇樓寶，搵少好多生意，傻佬

致富收息手續費平過富途，佢收10蚊，富途30,係平佣金

都好多選擇
我都唔知有冇200隻

就係因為佢啲recipe真係低能都識煮，所以佢至有咁既名氣

reits致富多2隻

仲有87001 ,不過呢隻嘥氣，唯一名單就係有778呢隻算hit嘅

有431冇435 on99

341

作為致富用戶真係要提吓老闆，搞樓寶月供起碼有沈門生意啦，87001加入去把鳩，呢啲邊有人供

月供股票list搞啲利豐上去，鬼供咩

屌錯咗，有樓寶，擺咗去地產

原來有，擺咗喺地產類別

聽日開戶, 狗衝

致富老闆發大財了

比較完中銀同致富嘅list，致富reits同etf佔優，費用就唔計，佢就冇月費，頭1萬冇佣金即係免費，係收息10蚊，但要問清楚係每隻股票10000蚊計還是總數計?

寫就每隻
唔知有冇優惠期？無限就放晒等高位支銀果Ｄ垃圾先

台灣做菜肉包生煎飽好過做民宿，推車仔做都得，見台灣仔兩公婆做街邊夠生活

以前投資移民買層樓開間管理公司「管理」自己層樓就得，用公司hold樓，家陣唔知

呢檔嘢喺非游客區，做到要拎籌買兼排隊，每日10點定11點開工，最後嗰轉5:30收工，假期休息，我試唔到，太多人排隊，日本仔都十個八個，做食好食嘅話一定唔會餓死，兼做唔切

樓皇
遊客

整野食出名好難嫁

做包唔難，選料靚試多幾次，搵唔同人試食OK，台灣舖租唔貴，壓力唔大，上面個檔嘢開幾個鐘，即做幾轉聽唔到手，喺條舊街，獨做一味，做到日本仔都排隊食，見條龍成幾十人一板包限每人2個，都有買唔到等下轉，要排我就唔試

佢寫係每隻計
有樓寶供好似好ok

等我供1手樓寶停咗佢 呃鳩置富幾條嘢佣金

中銀月供成日MH DH

唔撚供了

金升

筆愧為本門金王，可以喺師父袋底搵食，佩服

岩岩又跌番

點呃

講笑啫，頭10000蚊月供免佣，供1手6000蚊之後停供咪慳40蚊，致富買顧票最低消費40

當然唔會為幾條嘢走去做

中午2,3點去食唔洗排隊，不過當時我住附近

國家安全、人權法、伊朗禁運、匯率操控 etc ......
美帝大把招式撚狗咁撚

針對性禁運之外仲有廣泛性禁運禁trade
而且全部都唔係咩未出過既招數
嬴國其實係唔係真係除左打飛機之外咩都唔識又唔做功課

啱啱再入多10股AAPL 共30股

均價186.2

餘下嘅錢全部等溝貨AAPL,仲有9683美金，溝到冇就算數，唔使用就擺喺喥

obama班民主黨真係死撚哂佢啦
一早應該要有侵咁既總統上黎撚嬴國

下1次溝要175

我195沽左部分
等緊170-175

有樓寶 放左係地產個part 同恆地個d並列

台灣茶

美股倉目前輸AAPL同GOOGL，反而唔使輸有微利嘅係LEVI同HACK，HACK追蹤咗2個幾月，確信39.5樓下入中長線，以2、3年為期應該有唔錯回報，如果再穿落40樓下，我會再入貨，目前均價39.03

終於唔洗用支銀

有啊 諗住遲d係佢到供
唔似中銀會收碎股但係可以set供到正數先停

冇得set完整，可唔可以好似牛牛賣碎股先?

sor,原來收碎股

賣到但係難d有人接嘛
個倉可以隨時買賣
中銀sell市價接你碎股
致富唔接你但係可以set供到正數
無記錯係咁

咁2者都OK 碎股要平市價1成左右先有人接

不過中銀得405 823 2778無樓寶

致富月供reits選擇算多，樓1&2同778都有

cfu早晨

Cfu\|/

又2舊半
師父幾時返黎暴力救市

仆你個街，1038 收息輸錢，dllm

收音機講緊噚日話wechat唔再支援iPhone呢單假新聞，有人冒充路透社記者作嘅

華為搵人扮

家陣新聞真真假假太多，記者水準下降，好多時冇核對資料來源，就隨便報導，加速假新聞傳播速度

樓寶high完 又回歸理性

有冇人忍唔到手高追

致富月供資料參考

2840同我升, 以慰師父之大恩

$6原來只係夢一場

經常係咁，總有啲拎嚟炒見跌多少少就走，今朝開市前見到一個2800成交係137股@27.9, 估係月供嘅老散，唔知佢係睇得個錢太大還是等錢使，咁嘅股數輸晒都冇所謂喇，唔知佢月供股票嚟把鬼

月供得嘅預咗長期持有，起碼5年或以上，中間實有升升跌跌，如果冇揀錯股票，信股市大多數時間係向上嘅，根本唔使理，咁樣出出入入無疑玩自己，如果深信冇揀錯，逢低買入先啱

青組都中左伏

樓寶如落到5.7樓下，準備又入10000股

273不死牛

自信揀啱股票，當買咗樓咁得喇，最少三年罰息期，三年後先決定持有、減持、增持定清倉

呢樣真見高入好易做蟹仔

跟

我而家係當個PORTFOLIO係MPF咁唔郁佢
啲股的股價長期係升嘅話 炒來炒去賺得點都唔夠長HOLD多

個個咁搞法一掂5.7 又大彈

樓1 回返曬

揀啱股票，由其有息派嘅，最終投入嘅錢會變成0成本，最緊要係間公司嘅實際業務係咪可以帶嚟回報，有時唔使當係股票炒嚟炒去，要用做生意嘅思維去投資股票，當係夾份做生意，咁就唔會因為股價升升跌跌太緊張

舊年跌到24000我都係咁，照舊等派息

咁咪好, 日日咁升法點買貨

啱
呢度個個都未儲夠貨

不過炒到6.08實在係溢價太多，最少目前係，合理投入價係5.8樓下，5.7溢價付出唔算多。

想去返$5.65係咪好異想天開

$4.8

市場上嘅smart money最終係識貨嘅，始終有錢賺而且每年有增長，呢7年冇停過，5-9%增長率，要完全冇溢價仲要有折讓嘅唔會太多

煤氣溢價夠得人驚，點落返17年14蚊唔夠比我入

師父早晨! /l\

不過17年13.X時我睇過煤氣，都係覺得溢價多，後嚟我揀佢母公司

溫x培講到金係奢侈消費品咁睇
師父聽到一定掌鳩佢咀

其實宣佈制裁嗰日已經死咗，贏國5G夢玩完

有工業用途，雖然現今唔算廣泛，黃金係唯一嘅全球通行硬通貨，歷史上中外國家都使用過作為交易貨幣，現時世界上黃金儲備仍然係支持貨幣嘅價值方式之一

條友邊有師父識咁多嘢

就係17年開始先升咁勁
以前冇升得咁誇張
所以我下個月都停供3仔
覺得都算儲夠貨
留錢買樓寶好啲

5.7 樓下 all in 佢老母

沈門念力屌到樓寶1 $5.5, 樓寶2 $3蚊

我支持師父

2689 如果有10%息會入佢一注

聽緊新城財經台，師父紅顏知己肥菁講股

任何人為製造嘅貨幣都會隨政權倒台而消亡，唯有黃金係超越政權朝代，任何時間都係可以作為交易嘅媒介，只能講由原始人喺河床撈到金沙，自此人類對黃金嘅喜愛冇消失過

in gold we trust

所以cfu 最愛黃金

師父睇過北漏洞拉, 知道有咩事要比金條先上到大飛
cfu always prepare for the worst

冇錯，去到食人族想求生，拎美金都冇撚用，拎個金幣出嚟免死，仲招呼食生菓

一世都唔揸貨，你就唔會輸!

Cash會輸通貨膨脹，一樣冇運行

二手煙頭同薯條唔駛本，可無視通漲

煙仔可以喺打靶嗰時救你一命，好重要！

鞭一鞭

英國王，騰訊一定攞你命！

英國皇帝最終被師父擊敗，700已經冇本事再升過400，佢420蚊追貨嘅永久坐艇

仍然維持短期有一波反彈嘅睇法，太多股票短期超賣

樓寶唔好回調得咁快呀
我未出糧冇錢加倉呀

700個rsi

日本PMI跌到49，穿咗50嘅所謂牛熊分界線，韓國對贏國出口下降，泡菜一向順差嚟，美帝幫贏國減少貿易逆差

+X哥隻1號仔竟然七十幾蚊，都算少見

1 1113都係咁跌
原過6 1038都升
+X哥系列打和

6係傳統避險股，市好啲就打回原型，有波幅冇升幅

ARM 加入封殺華為 自家「麒麟」晶片可能宣告死亡

華為早前在美國被列入黑名單後，各大美國公司都開始停止與華為進行的商業合作，繼 Google 的 Android 系統及服務宣佈即將後，現在再有消息就是 ARM 向員工下達指示，停止與華為進行的商業合作。

消息指出，晶片公司ARM 最新發送給員工的內部文件中，下令旗下員工暫停與華為進行的商業合作，以遵守美國對華為實施的禁令(美國禁止公司與黑名單內的公司進行商業活動)，文件中更強調，要求停止所有與華為及其子公司的有效合約，未生效合約及支援服務。原因是公司的晶片設計中，有使用美國的技術。

現在華為的產品中，使用的麒麟晶片所整合的 CPU 及 GPU都是從 ARM 授權，雖然華為擁有ARMv8的永久授權，不過有使用 ARM 架構的晶片在生產時，是需要向 ARM 支付費用的，而華為近來推出的智能手機及商業伺服器都有使用 ARM 架構，新產品推出必定受今次事件影響

受影響的不止於手提裝置，早前華為推出的 TaiShan 伺服器就是使用了 ARM based 的鯤鵬 920 晶片

尼泊爾宣布：禁止使用支付寶及WeChat Pay 避免中國商人逃稅

電子貨幣隨著智能手機及互聯網普及而盛行，當中亞洲地區越來越多人使用微信支付及支付寶來消費，不過近日尼泊爾就表示，要禁止使用支付寶及微信支付，原因是怕有用戶藉此逃避稅項。

尼泊爾中央銀行（NRB）表示，即日起禁用微信支付和支付寶，主要原因是因為以上兩款支付方式，會導致海外收入流失，若發現有人繼續使用，會進行刑事調查。但支付寶表示，海外業務均是循當地法律要求運作，另外微信支付亦表示，一直打擊海外違規行為。

尼泊爾中央銀行表示，大部分中國遊客都會使用支付寶及微信支付，但由於交易是在中國地區進行，款項並沒有經過尼泊爾當地的銀行進行，當地中國商人亦可以在不被徵稅的情況下，賺取到更多的收入，全因為尼泊爾銀行無法有證據證明交易在境內進行。

因此尼泊爾中央銀行表示，使用支付寶及微信支付是違法行為，如果想要重新開放，有關的支付平台需要在尼泊爾註冊的公司進行代理。

資料來源: Nikkei

美國係唔係可以效法

日清個價幾硬

師父同船, 錢數唔完

越南一早睇到唔對路，早就禁晒

Visa/Master嗰啲得係因為人哋會放番資料出嚟，贏國冇，估計未來大部份地方禁止呢種贏國電子交易

如果PayPal、google或蘋果推廣佢哋自己嘅電子交易，又流行到嘅話，會食晒全球大部份市場

個人比較傳統, 除左信用卡八達通之外, 鐘意實實在在俾銀紙

原來有咁既漏洞, 真係未諗過

騰訊攞你狗命，跌左70蚊

最師兄最近有無落場

移民越南有冇得諗

3993 冇底

同樓王睇法一樣
但驚師父5行

聯想集團()全年虧轉盈賺5.97億美元 派末期息21.8港仙

師父愛股

期

識幾種語言嘅話，就容易搵食好多，台灣報紙廣告

睇個廣告d project 好似都幾奇怪

最低兩行，神神佛佛都畀佢搵齊

張圖我見到轉過嚟，全部面對類似華為嘅制裁

+1

好似勁多沽空

精彩重溫一下cfu 既 2018 同2382

月供都逃唔出師父嘅掌心，平均成本法喺師父面前係廢嘅

沽空多咪挾上，唔通等老散坐順風車

似
熊仔都多咗。

沈大師(沈振盈)：
港股步入熊市期跌浪？熊市轉牛市條件及現象 (沈大師講投資 d100) asi 2.1

咁我都係， 信用卡+八達通+現金就足夠，我都冇用apple pay，android pay呢啲嘢嘅

第二次公投唔係對留歐有利咩?點解會反對?

而家越搞越亂，唔明想點

不過如果有第二次就一定有第三次到N次，輸咗嘅又唔服要求再嚟過，沒完沒了

大家睇路，美帝又想出招

無哂break

要等6月7日師叔落畫先有運行

都話佢地咩方案都唔會要 迫may姐落台
就算may姐話而家留歐都會反對
留歐派多為工黨 佢地要執政之嘛 推佢落台執政先搞二次公投都唔遲

cfu放假都出片教路

呢單說明左公投會令到啲極複雜既問題過度簡化，民眾根本冇足夠知識同資訊理解成個問題既後果

呢段時間再諗吓貿易戰時序，Trump話贏國反口，即加25%2000億貨品關稅，並警告贏國咪報復，結果贏國將600億關稅由10%提高到25%，之後就商務部封鎖屎為及70間相關企業，如今再次加碼封鎖多14間贏國企業

直到目前為止贏國除咗打吓嘴炮，雜種做show又話巡視稀土礦、鳩噏吓乜柒長征精神，完全冇反制措施

呢2日喺台海自己海域內街坊軍做過軍演，莫非暗示迫到冇路行偷襲台灣?

美帝就南海派晒軍艦行beat

拖字訣等美國大選換人嗰套個個都知，問題係夠唔夠時間拖

記住 2019年05月22日 D100

我係認同Trump 嘅講法，佢啲數據造得咁靚，而且民主黨啲人好柒，連任機會係高

大陸諗住拖，得不償失

民粹主義過度上腦嘅後果，諗起陶傑當日吹奏到be ne ba la, 加上連登仔大事叫好，最終脫歐會令愛爾蘭脫英，威爾斯都可能有機會

大魚大肉

哎吔，樓寶越跌越少，睇嚟入貨又要再等

好彩之前唔係一手一手咁儲
如果唔係真係MISS哂機會

我想中共除左以時間換取空間，真係諗唔到冇乜方法反制美國

貨底厚高J 唔怕

4.X無入永恆遺憾

今朝有師兄搏近牛, 希望走到平安

如果玩得近牛就應該要預咗打嘅，不過我都將隻恆牛轉落去 267

愈跌，月供就可以買愈多，yeah !

師父點名

Panasonic 總部稱停止向華為供應零件 中國分部澄清供貨正常

近來美國對華為發出禁令後，不少美國公司相繼地宣佈會停止與華為合作後，英國的 ARM 亦宣佈停止與華為提供支援。有傳聞指亞洲地區的日本企業 Panasonic，亦跟從美國的禁令，宣佈停止向華為供應零件，但 Panasonic 中國分部卻澄清並無此事，表示一切仍然供貨正常。

日本公司松下Panasonic發言人Joe Flynn表示，已指示員工停止與華為及在美國禁令所涵蓋的68家子公司進行交易。原因是提供給華為公司的零件中，有 25% 以上的物料是使用美國原產技術。

更新：
Panasonic 中國區澄清：「目前松下集團向華為公司供貨正常，對於網絡媒體上所提及的「斷供」等表述均為不實之辭，華為是松下一直以來的重要合作夥伴，我們將嚴格遵守松下所在國家和地區的相關法律及合規條例的基礎上，持續向華為等中國客戶銷售商品和提供服務，在中國貢獻松下集團的微薄之力，為中國事業發展添磚加瓦。」

事件最奇怪的是，日本的發言人Joe Flynn與中國地區說法並不相同。

現在統計下，華為的手機產品受到 Google 在軟件上停止合作的影響要重新製作系統，而處理器上受到 ARM 停止合作下，連同電腦產品亦受到阻礙，而電腦系統 Windows 亦有機會停止授權後，如果Panasonic亦停止供應零件，這些打擊下華為會如何打破目前的局面呢？

師父真係好撚無恥 之前又大大聲話咪撚信有國家隊 話有國家隊入市既係打手 又話國家隊既話就唔只托咁小

丫屌你老母你而家又話散戶接左國家隊d貨可以跌

唔通國家隊都係你袋底變出黎？

可能師父放假就係去左操盤

應該係中國有地區合同, 通過無關既子公司供貨

由於市況不秒，棟穿26800嘅話就算再反彈，都要考慮自己可以承受嘅風險，覺得壓力大嘅話減持/清倉/獲利離場之類動作係選項之一，我唔走唔代表人人要一樣，因為個倉只佔我好少錢，屬可以承受風險

如果去到25000嘅位置，就要小心落24000,有機會系統性崩潰，即係落到14000嘅位，如果係一注本錢嘅話，80%以上股票清倉合理

以上只係鳩噏，最終點做靠你自己，勿盡信

負面因素不斷發酵!!!!

如果穿268真係屌拿聲

蝦! 大撚膽!

比例計係熊市，熊熊哈嚟

月線最後支持位係25000左右，如果穿到24000樓下，系統性崩潰有機會發生。本錢少就無謂搏

熊市每一次賣出都係正確嘅

樓王

始終信係牛市嘅
不過都係摸著石頭過河啦

勿all in 勿all out, 適當增減炒股必須，呢一轉跌勢兇猛

如穿25000, 我要向師父投降，加入屌柒英國皇帝行列

美股都一樣，咪以為冇事，係早定遲嘅啫，舊年咪港股落完到美股，同樣有機會發生系統性崩潰

暫時係中資跌得勁
本地股都仲算守到

005在65.0至65.5上落，守得唔錯

如果穿左 24000 就真正冇底了

係
不動如山
堅掂!

英國佬話齋
唔好十上十落
CFU啲一股不留只反映佢根本揸好少貨

標題都係有D啟示 一潛水就反cup勁跌

當日活躍牛牛叫 今夕歸隱熊熊哈

股市唔同樓市，恐慌性漫延之下都唔會好得去邊，除非好似我咁為咗收息唔理賬面，輸晒都冇所謂咪可以

或者睇吓債券ETD泊錢，呢個唔使抽稅，問題係現時價位高

一死冚球死

唔好呃自己

咁講即係而家留定多啲CASH做後備好啲
唔供股住

我睇係麵爺2次入內堂飲茶引發危機，佢可能師父派嚟滅門嘅信使

雙底頸線咁輕鬆破
想J死人咩

月供照供，否則平均成本法失效，買貨就唔好住，你睇我噚日手痕又中招，熊市每一次買入都係錯嘅

不過雞仔注定止蝕輸有譜，最終要自己決定點操作最舒服冇壓力

想買992搏反彈

如果聽日收報唔到27260
下一站25450

師父潛水、麵爺入嚟

令人情緒不安

唔好喇，手痕易跌錢，上返挨近30000有成交量支持先入場比較穩陣

聖物圖重光，但係師父個頭頂阻力位幾時打交叉，就睇天

見到超賣就手痕
好在月頭掉左股票戶口舊錢做一個月定期（防止手痕最佳辦法）
淨低幾皮比自己買

我就係見超賣試吓

超賣再超賣

聽日錢錢錢cfu用一個鐘打J

所以呢d時候都係做定期穩陣 以防手痕

打丁一個鐘
屌英國王一個鐘
挑打手機半個鐘 完

啱!

收27252
頂埋勁價

有幾多人經歷過08股災嘅系統性崩潰? 就算係樓寶、電能呢類防守性股票，最後都冇咗3成以上，只係比贏國股好啲同遲跌

當年江西銅業我17蚊炒到接近20走晒，之後系統性崩潰，小弟8蚊細注撈底諗住輸有限，結果最低位記憶中唔夠2蚊，不過7蚊就斬咗

388嗰時30蚊，跌咗9成

由於各地經濟數據唔太好，都要慎防真會經濟衰退，雖然我認為唔會，放緩機會較大，就等9、10月搏減息吸一吸毒谷起佢

今次如系統性崩潰，我都係睇住江西銅嚟操作，佢跌到2、3蚊分注入場，跟住等下次牛市

唔係入江西銅而係入其他

27267

咁而家真係望佢再升多轉到時跌三成都唔入肉
即係好似煤氣咁

唔介意賬面賺蝕咪冇問題，我就唔太介意嘅，正路計我可以全清倉賺晒先，不過我唔會咁做，呢個係我自己嘅實驗嚟，最少3年後要睇吓個倉係點，冇貨冇得睇

睇吓長揸悶贏可唔可以穿過埋系統性崩潰(如果發生嘅話)，係咪會3年後白做定輸錢

跟
我就係想試唔理帳面
不斷儲股為咗有可觀嘅被動收入

所以提醒大家注意風險，理論上沈門坐樓寶應該呢一刻都係贏錢嘅，除非6.08高J, 應該就冇

賭場唔會閂門，唔使急嘅，係咪咁話

麵麵入親黎都會跌就快追到師叔功力

可能又到玩脫歐消息

聽晚師父終於歸位

家陣乜嘢消息都係壞消息

真, 有份decent 既穩定收入唔使心急既

最壞消息係師父放假
不過就利好消息 因為師父就放完

冇師父真係唔掂

呢張相post一次我研究一次
點解當時師父會咁撚On9 訓係張檯到影相 仲要擺埋MK 甫士
屌

我仲以為廁所黎

今日手痕即刻跌錢

習總快D 派D 中國佳麗奶下 trump trump 條賓州降下火啦，日日跌唔係辦法

一開始我都以為係 但係留意到後面係白板所以望真左

睇咗咁多次 終於解構到係咩甫士

講真，師父個人好新潮，幾廿年前有邊個好似佢咁一直睇淡個市，百屌而不成才，雖千萬人吾往矣個種氣魄有邊個做到

圖中有黃金, 人民幣, 樓
師父始終如一

爭樓爆就全中，要respect

圖為2015年, 即2011年預測

2015年08月12

【大師筆記】四年前預測 已經三中二（沈振盈）

港股風雲色變，急升又急插，鐘擺的頻率及幅度越來越大。昨日上午才逼近25000，今日收市已打穿24000，一切源於人民幣貶值的預期。中國今次出招，確實令一眾市場人士始料不及，而環球市場亦一下子亂了下來。

表面上人民幣貶值的目的是為救經濟、刺激出口，有不少人將此次行動喻之為中國式的量化寬鬆。然而，從近兩日環球市場的變化及反應來看，今次人仔的貶值帶來了另外一些效果。首先討論貨幣貶值刺激出口及帶動經濟一點，若是中央官員有細心觀察歐、美、日做QE的成效，應該知道在現時的經濟環境下，貨幣貶值是絕對不能刺激出口，日本的經濟數據已是有力的證明。

既然沒有用處，那麼中國為何仍會在此刻將人民幣貶值？除此之外，內地仍處救股市階段，明知此刻將人仔貶值會令外資更失信心，促使資金外流，難道真的想找死？確令人費解，除非是另有所圖！現時投資在內地A股的外資，持貨者要離場，就輸價輸滙率，是雙重損失。做空者，資金要離場，也要輸滙率。若以日股、美股及歐洲股市而論，當此等地區貨幣貶值之時，經濟環境極差，但股市卻是上升的。上述情況只是一個correlation，背後的因果關係就只有局內人才明白。

人民幣一直是香港人覺得最安全的投資，四年前筆者提出的三大高危投資（黃金、人民幣及港樓），有兩大已出事，餘下的還會遠嗎？

編按：大師在2011年6月15日寫過一篇《三大高危投資》。想重溫全文？即時按link睇啦！
----
今次師父睇好黃金既, 已經無左高危投資既說法

預測有少少滯後效應好正常，好快中曬

Agree

留意，師傅下個禮拜回雞

美期2舊
師父閉關係屋企數銀紙

師傅係慘，明明休假都仲要晚晚打J打天光

邊有人知邊喥係底? 係就發咗九年，可能26000係底，可能12000係底

月供冇關係嘅，定期投入嘅資金以5年10年計，假設呢1刻開始供向下跌，供到12000點大市開始重新起動，用咗2年咁計

，再用3年12000點供到去返35000點，同等到12000點去供到35000點，只係等咗2年冇供，冇著數過嘅

同意股榮講法，月供幾時邊點開始冇乜所謂，重點係幾時停，十年以上月供嘅話，必然會穿過牛熊甚至股災，只要股市總體係向上，月供就可以用時間拉均成本而贏錢

揀啱股票供重要過乜嘢時間月供，定期咁供長時間以股市總體大多數向上唔會輸

揀啱股可以用本多終勝大法，唔洗揀中股王既！唔好揀垃圾老千股黎長揸就得！

淡風好行

大學畢業嗰年玩左股票無耐就海嘯了

冇錯 我個倉由27000去到32000，再落去24000，再上30000，到目前27000, 雖然我唔係月供，但分注買入到目前為止都係贏嘅，2年未夠經歷高高低低

屌，有乜奇，師父係咁撚鳩柒嫁啦，著住件加沙扮唐僧咪仲柒？

安子兄點解可以咁勁？真係師父語錄黎，隨時都可以搵翻啲古文出黎

根據今日贏國新聞，共匪已經開咗個「就業工作領導小組」,即係話佢哋已經知道嚟緊嘅失業問題嚴重，同時呢次唔係雜種做領導，之前乜組物組都係佢做阿頭，胡春華以贏國派系講法係團派，即係胡撚塗、溫影帝派系，呢喥有2個可能

1. 雜種驚孭鑊，推比第二個做
2. 其他勢力接掌危機處理，開始架空習種
3. 純粹巧合

二師兄最後係咪頂住無止蝕

美帝再度出拳，通過法案，對付南海支共

1. 似啲啦，習總當初過到會做得皇帝，就即係確實掌握咗實權，不過身邊全部都係 on9 仔，所以先有今日

俾胡春華做，一方面佢有人脈，另一方面你話齋衰咗唔駛孭鑊，掂咗嘅就係明君用人為才

師父金石良言

師父放假啲灰犀牛黑天鵝無皇管出哂黎

屌, 今晚金仲唔見到支陽燭
師父

TBC呢隻ETD升到25.76, 票面25蚊美金

唔識, 代表咩

SPAB呢隻債券ETF都升。美股有冇十連跌?

【實戰理論】山雨欲來風滿樓（沈振盈）（MAY 24）
2018-5-24 9:22:41

近期股市走勢混亂、消息混亂，人為因素影響大，大戶上下其手，經驗不足的投資者，根本就不宜入場。政治市及消息市就是這樣，不能盡信市場傳聞，也不要對媒體的報導「真心」相信。筆者一直強調，中美貿易談判很像1992年的中英談判，不會一下子就可以達成共識，而股市則會受不同的真假消息所左右。太簡單地相信相關報導，跟車太貼的話，就很容易中伏。此刻縮注、保守其實是正確的，貪心撈底容易沒頂。

更甚者，就是市場大部分評論，都只以中美貿易戰，作為分析股市升跌的主要因素，而忽略了跌市的重點。此刻正是「山雨欲來風滿樓」，外圍市場正是風雨飄搖，危機四伏。美元強勢已不可擋，美匯指數正在試衝94大關，全球新興市場正面對走資的衝擊，情況可能較97亞洲金融風暴更凶險。然而，市場的警覺性仍然不足，看看大部分新興市場的匯價、債息，再比較一下美債及金價的走勢，有經驗的投資者，自然會感到不安。

現在的重點是，美國加息及收水是既定的事實，資金只會是越抽越緊，何來大升的動力？美元強勢加速了資金回流入美國，更觸發到全球走資的衝擊。客觀環境實對港股極度不利。

------
一年前文章仍然貼題

無十連

【深度解構】中國地方政府債台高築 呢三個省市最高危！
05月23日(四) 17:58

在貿易戰陷入白熱化、中國經濟增長漸緩之際，市場憂慮中國地方政府債務已變成隱形炸彈。中國財政部的數據顯示，截至今年4月底，全國地方政府債務餘額達19.6萬億元人民幣，惟這個數字尚未計及隱藏債務。最近亦有外媒透過分析地方政府融資平台債務狀況，列舉出三大債務風險最嚴重的省市，分別為貴州、天津及青海。

評級機構標準普爾去年時已曾發報告指出，地方政府隱藏的債務金額，可能達到公開披露的數倍以上。而外界最為關注的，是地方政府融資平台(LGFV)的發債情況。這些平台均由地方政府牽頭成立，甚至為其作出擔保；但由於其債務規摸龐大且欠缺透明度，故常被視為隱藏的「表外債」，亦是地方政府在財政方面的最大隱憂。

研究發現，在地方政府借貸成本較高的省份中，多數是靠國企主導當地經濟的。據彭博社統計，這些省份的地方政府融資平台債的孽息率，均達5%以上；而當地的國有企業更持有一半以上的工業資產。

●貴州
分析指出，貴州過去不斷增加基建支出，惟當地的地方政府融資平台孽息率已達6.14%，屬全國最高，也為其帶來潛在風險。由於債券的風險與其收益是成正比的，故一般而言，孽息率愈高，代表着市場認為其違約機會愈高(參考附圖一)。

事實上，早前貴州省遵義市政府曾宣布，與國家開發銀行參與當地的發展及債務化解達成共識。這意味着當地政府可能已獲國家開發銀行的「放水」承諾，填補其債務缺口。

●天津
數據亦顯示，天津地方政府融資平台債務，佔當地國內生產總值(GDP)比例最高，達24%(參考附圖二)。近年來，當地不少國有企業的陷入資金緊張的困境，例如作為《財富》全球500強企業之一的天津物產集團。該公司上月遭評級機構惠譽下調了6個信用等級。彭博社早前報道更指出，該公司因資金緊張而向銀行尋求延長貸款期限。

此外，惠譽還下調了數家與天津政府相關的企業之信用評級，原因是其增長放緩及債務上升。天津目前擁有約1,600萬人口，預計今年財政收入將連續第3年出現萎縮。

●青海
綜合多家評級機構的數據，青海省的政府融資平台債券評級整體而言最差，債券全部為AA以下評級。於3月份時，與政府關係密切的青海省投資集團，亦遭標普下調其評級，以及發生了債務違約事件。

另外，由於國企主導的舊經濟產業收入減少，東北三省同樣面對類似的債務困境。分析指出，黑龍江、遼寧和吉林的地方政府融資平台融能力較差。國家開發銀行亦曾表示，一直積極參與解決東北地區的債務問題。

－－－－－－

一路睇住老美肚瀉，唔會聽日就大沈判賀師父回歸

全部走去買公司債券避險，呢隻由AT&T發行，票面25美元債券，5.625厘息，BBB/BBB+評級，2018年識呢啲就好或者入咗貨了，好處係美帝唔抽稅

傳文翠珊或明天宣布辭職 鎊匯殘見1.2606
05月23日(四) 15:38

外媒報道，英國首相文翠珊周五主持完內閣會議後，將會宣布辭職。

英鎊兌美元一度瀉至1.2606，跌穿今年初低位1.2613，最新報1.2615。

英國10年期國債收益率回落至3月29日以來新低，報0.991厘。

－－－－－－

走哂避險真係好奇怪
睇住歐元愈來愈弱

May姐D蘇州💩邊個接手都死

東芝暫停向華為供應半導體產品
05月23日(四) 15:14

日媒報道，東芝發言人Ryoji Shinohara表示，公司目前暫停向華為交付半導體產品，料不會對利潤構成重大影響。

東芝股價日中一度跌1.7%，收市跌0.5%。

－－－－－－
美日已連成一線, 泡菜有無停供?

yes！本多終勝！

但may姐都係接咗人舊屎

師父

舊屎一路拖住，愈壓愈臭，學師父話齋發酵緊，邊個掂親唔死都成身臭味，好惡搞

遲早問題，據新聞報導謂美帝游說緊泡菜加入，都正路會㗎喇，贏國之後冇水冇乜生意比到泡菜賺，黐佢把鬼，打瓜屎為，三叔、LG有著數，大家瓜分咗佢嘅市場份額

就算供貨比佢都做唔到㗎喇，某幾個關鍵零件只有美帝提供到，所以台積電供唔供貨無關大局，一樣做唔到

菲律賓差唔多通訊設備由屎為壟斷，連家用路由器都係市場最大份額，全部用錢買通官員同蝕本價贏市場返嚟，呢鑊佢仆街大把公司補上，一般公司冇政府係後面補貼點敵得過以本傷人?

有種內部崩潰機會率漸增既感覺

哩句好正

都係遲早問題 以前老毛可以食草，家陣商品經濟食草? 冇腦嘅，試吓缺糧必去政府搶，此一時彼一時，度門開到咁大邊閂得埋?

做標題？

好

塊地都污染變到種唔到嘢啦，草都冇得佢食呀

要等大師兄解答

三條囡, 三個故事, 三種心情

3條囡，3個size

#347

致富網頁有

首選樂宜

App睇到，打電話問佢

麻煩哂
每隻每月
咁樣供致富好過中銀

好可能我眼殘
見上面d圖似係要登入左先見到個優惠
我再搵搵cs搞搞佢
唔做伸手黨

好
麻煩哂

共匪早啲冧檔好過，本人香港出世，都幾十年人第一次見到有外國政府政治庇護香港人，先唔評論誰對誰錯，可見支共港共呢幾年社會形勢被人感覺急速惡化，自絕於國際社會主流，呢次算係標誌性事件

沈判經文選讀
正當師父放聖假，大巿沈判之際，
各位請深思師父對你的慈恩和溺愛，
反省如何意識到師父恆久的臨在。

我們重溫
創沈記 7：6 (Genesis 7 : 6)，
誠心同聲頌讀。

股民和師父同船

當快要沈判的時候，股民整理自己的倉。
帶同妻兒父母，都進入方舟，躲避沈判。
其時，潔淨的股票和不潔淨的股票，
科技股和地上一切的窩輪權證，
都是一對一對的，有渣有沽，
到師父那方舟內，
和慈愛的師父同船了。

過了七天，大巿的沈判來到了。
股民的倉在震動，
在五月廿四日那一天，
大市的指數都崩盤了，
天價的樓價也跌至深處，
四十晝夜的大沈判來到地上。

這是師父的話，沈門。

-----
創沈記 7:6 (Genesis 7:6)

Halle Louie!!!

絕對唔介意攬炒, 事已至此
不能力抗, 何不共滅

一路以嚟外國政府看在眼裡不過唔做嘢姐，今日收得做難民，即係已經認可咗香港已經變成不一個非安全非法治地方，外國走資遲早嘅事，一冧應該冧得好快

記得樓王話諗過去臺灣投資，尤其如果大陸真係攻臺，依一刻睇風向轉咗，移民臺灣其實都真係有得諗

麵神出post，聽日係咪有方向了？

所以我從來唔介意身家縮水之類，錢嘅嘢過眼雲煙，都叫做享受過，亦有唔走佬最壞打算，一把年紀食得幾多著得幾多? 樂於見到共匪摺埋

唔夠力做反抽嘅，唔好咁快睇好住，跟師傅啦

資金未必，主要有冇水搵，只係變成新加坡模式令我反感

未點享受過不過唔介意攬炒
身家縮水又如何 果少少錢係香港只係餓你唔死又永無發達
而且後生輸好過老先黎輸

蘇聯東歐共產陣營上世紀喺64之後18個月全面倒台，或者好快又另一個局面唔定，照我估計共匪內部唔穩機會大，今時今日邊有人信馬列毛？個個都知嘅事，共匪全部都係錢同權嘅結合，檔嘢搵唔到食必然有人想反檯

How Australia led the US in its global war against Huawei

Canberra: In early 2018, in a complex of low-rise buildings in the Australian capital, a team of government hackers was engaging in a destructive digital war game.

The operatives – agents of the Australian Signals Directorate, the nation's top-secret eavesdropping agency – had been given a challenge.

呢篇文可以一讀，解釋吓貿易戰原因

澳洲的確係第一個轉軚，佢最早 ban 所羅門群島嘅華為海底電纜計劃，然後先醒覺發現中共嘅滲透有幾嚴重

陸客一直來卻無法「發大財」，尼泊爾為何全面禁止微信、支付寶？

成個國家的版本，帶自己食物去麥當勞涼住冷氣開餐。重要問埋麥當勞拎餐紙同茄汁。

268開始儲call可以嗎？

嚴守止蝕，分注慢入，係可以搏吓，係驚佢俾侵侵撚到
systemic collapse 變2019 crisis姐
不過如果咁佢都要收皮

黃國英：掌握市場時機定輸贏
05月24日(五) 00:15

由於近期股份兩極化發展現象明顯，所以自己比較傾向好淡並行的策略，盡量死守一個核心組合，而以期指期權作為對沖工具，避開市場風險，靠選股能力去決勝負。

本來所選的股票中，只是中資科網股慘成重災區，亦一早有心理準備，如一切照原定計劃，好倉淡倉買定離手，對沖效果會相當好，而事實上兩三日前亦的確如是，可惜跟車太貼，部署終被打亂。

執行之所以難，因為淡倉其實不應該久留，去到某水平總要解除對沖，過分保護，是不會爭取到超額回報，捱得打絕對是十分重要。不妨看看標榜防守的基金，通常只會落得攻不銳守不穩的下場。

最近兩日失去節奏，因為無論美股、日股以至港股，個別股票走勢所展現的氣氛，絕對比指數為佳。美股周三晚雲計算股繼續受追捧，周四早上自己所揀的日股亦升多跌少，甚至港股周三亦無厘頭一度由香港交易所(00388)帶動反撲。

正路判斷是快要見底，可是殺出華為及高通(Qualcomm)事件，令到中資科網股的拋壓遠比預期大，解除對沖之後，這一段便惟有捱打，無謂去冒一錯再錯的風險。

短兵相接，往往可能行動只是早了一兩日，成績便差天共地，不過打職業的要求自然較高。對沖基金之所以難贏大錢，便是掌握市場時機的功夫實在非常之難。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士，基金持有港交所)
(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

晶片企業控華為高層竊密 國務卿批華為隱瞞與北京關係
05月23日(四)
20:42更新
10:09建立

美媒周三（22日）報道，一間有美國科技巨企微軟及戴爾（Dell）背景的初創晶片企業，去年入稟控告中國科技巨企、華為副董事長徐直軍，指他涉嫌參與竊取商業機密，並於上月展開審前聽證會。華為拒絕回應事件，早前亦已反告對方竊密。美國國務卿蓬佩奧周四（23日）指，華為聲稱不是為中國政府服務的說法，完全是假的。

美國《華爾街日報》引述法庭文件指，初創晶片企業CNEX Labs Inc.指控徐直軍指示華為的一名工程師，分析CNEX的技術資訊。該名工程師於2016年6月假扮一名潛在客戶，以獲取商業機密資訊，並與CNEX的管理人員會面。該名工程師其後撰寫一份有關CNEX技術的報告，並交給華為晶片開發子公司海思半導體（HiSilicon）管理的一個競爭情報數據庫。

CNEX的律師又指，徐直軍還聽取了華為與中國廈門大學合作的簡報。律師指稱，華為與廈門大學合作，試圖竊取CNEX有關固態硬碟（SSD）的資訊儲存技術。CNEX指廈門大學在2017年以學術研究為由，在嚴格協議下獲取該企業的一塊電腦記憶體；但廈門大學暗中與華為另有協議，答應提供所有研究結果。

案件已於上月17日舉行審前聽證會，將於下月3日提堂。華為未有回應事件，但法院文件顯示，華為否認訴訟中提出的任何不當行為指控，並反控CNEX竊取華為的商業機密。華為在庭上承認有與廈門大學達成協議，而徐直軍亦是有關事宜的負責人；但否認竊取資訊。

CNEX及其華裔共同創辦人黃義仁（音譯，Yiren “Ronnie” Huang），此前在2017年已遭華為提訴。CNEX在2018年提出反訴，指控華為竊取商業機密。黃本身是華為的前員工，華為指控他竊密及挖角14名員工，雙方法律糾紛不息。華為及CNEX均否認對方的指控。

SD協會疑將華為除名 新手機或無法用microSD記憶卡
05月23日(四) 18:03

美國近日對中國科技巨企華為趕盡殺絕，獲多個美企響應。有日媒報道，制定SD記憶卡準則的SD協會會員名單上，華為的名字悄然「被消失」，或意味華為生產的智能手機繼可能無法使用Google旗下服務後，亦無法使用microSD記憶卡。

SD協會負責制定生產SD卡標準規格及推廣相關技術，非簽約會員將無法製造及銷售SD卡相容設備。惟有日媒發現，數周前仍在協會網站會員企業名單上的華為，已消失得無影無蹤。外界推測，華為新一代智能手機或無法安裝microSD卡插槽，據報現有手機的相關功能暫未受影響。

華為去年10月發表Mate20手機時，宣布推出自行研發的全新「超微記憶卡」（NM），其後推出的旗艦手機亦配備同款卡槽，惟能否全面普及應用仍是未知之數。有人認為，存儲量不足的手機失去穩定的microSD卡槽支援將成致命弱點。

美國政經：參院版國防授權法草案出爐，目標對準中國影響力

路透華盛頓5月23日 - 美國參議院軍事委員會週四發佈國防授權法草案，在一些領域將矛頭指向中國，從阻止美國相對於中國的軍事優勢減弱，到抗衡中國在全球各地日益增長的影響力。
這份金額達7,500億美元的草案還將授權美軍採購更多的洛克希德馬丁(Lockheed Martin)研發的F-35戰機，並全力資助一項讓美國核武庫現代化的計畫。
該委員會承認，“我們的軍事優勢已被侵蝕，並受到來自中國和俄羅斯等戰略競爭對手的新威脅的破壞。”
該委員會討論了國會認定的來自中國的威脅，包括要求更嚴格地報告北京的“一帶一路”國際貸款計畫。
該草案要求建立一份與中國軍方有任何關連的中國機構與企業名單，用來篩選學生和研究人員的簽證申請。
“許多大學一無所知他們正在進行的研究是否處於威脅之中，”委員會一位元高級助理對記者說。
由於許多美國大學致力於軍事應用的研究，美國官員擔心中國竊取智慧財產權。
這項年度法案就是所謂的國防授權法(National Defense Authorization Act，NDAA)，還要幾個步驟才能成為法律。由民主黨控制的眾議院軍事委員會下月將發佈眾院版的草案。參眾院委員會必須折衷出一個單一法案才能通過。
現在要斷言參議院草案中的哪些條款能夠獲得保留還為時過早，但委員會的助手們表示，他們預期多數主要條款都能保留下來。(完) (編譯 張濤/陳宗琦；審校 張若琪/李婷儀)

記得師父講過 中興有事 華為聯想無事
都係唔買992了

他又表示，香港是全球頭5個最多遊戲玩家用戶的市場，而遊戲服務是PayPal於香港的其中一項主要業務。PayPal數據顯示，香港有53%的遊戲玩家為女性，平均有48%香港玩家會每日打機。

偽娘多。大把連登仔自稱小妹啦

佢個性別跟咩計

如果係用google play/ steam去統計，個數據多數信唔過

我打機都成日揀女角

核心組合，即係溝緊騰訊？

樓寶勁假

華為擬用 Aptiode 取代 Google Play 商店

華為被美國商務部列入黑名單後，Google 暫時中斷了和對方的合作，假如無法在短期內解決，未來的手機將無法使用 Google 的服務，包括下載和安裝軟件的 Play Store。雖然早前商務部給予華為 90 天寬限期，但華為還是為無法解決作準備，其中之一就是尋找 Play Store 的替代品。
來源：gsmarena

華為一直有邀請開發者將作品上載到他們的軟件商店 App Gallery，雖然華為和旗下 Honor 手機都預載了 App Gallery，但由於軟件數量始終不及 Google Play Store，用戶通常都不會使用。日前葡萄牙傳媒報道指，第三方軟件商店 Aptoide 正在跟華為洽談合作，Aptoide 現時有超過 90 萬款軟件，全球有超過 1 億人使用，包括小米、OPPO 和 Vivo 的用戶，上述三家手機廠商都有跟 Aptoide 合作。
來源：gsmarena

雙方是否已經談妥合作，現時還未清楚；假如成事，華為可能會在手機預載 Aptiode 取代 Google Play 商店，或者將對方的軟件庫整合到 App Gallery。
來源：gsmarena

侵侵真係好撚狗，成日出口術

日日跌會比華爾街屌老母

侵侵要托住道指 焗彈出彈入

尋日以為今日會大沈判賀一賀師父回歸，點知侵侵同媽咪麵一齊出手救市，師父又冇得認叻

+尋晚師叔死都唔肯作法

月尾又就到, 係時候J期結

升返冇事啦

金升
師父今晚可以J

菲國涉毒囚終身 四港人上訴失敗

唔知點解覺得SOSAD
差唔多RIP

港府

777唔理, 大陸更加唔鳩理
根本無力上訴, 個度班仆街求其捉完人就算數

無政治壓力根本好難推翻, 認命既會申請返香港坐監

又黎期結前後見真章

月尾熄燈序章
師父五行說升, 就升了

上注香比cfu先

師傅早晨

【又出口術？】稱中美很可能達成貿易協議 特朗普：華為事件可一併處理

服左TRUMP TRUMP

我一直對佢有保留，老實制裁華為涉及國家安全嘅話，用嚟作為貿易談判籌碼有冇搞錯?

我覺得係撚狗, 俾D糖你, 其實係用屎做涵

TRUMP完全唔似有底線, 成個國家當公司咁舞,
尐官又聽佢玩咁先至威水,
我真係唔明佢點搞到

沈門臥虎藏龍

師父叫雞環保吹，估唔到連寫稿都係環保撚

作為美帝身份，唔符合，我覺得要說一不二，好似師父咁實牙實齒講嘢先啱數

談判直頭仲惡過人地打機
以大欺小果陣個offer完全係無底線

可能而家呢D 都係表面野, 有D暗啞底雙方唔方便講出黎
習大大就話自己蛇面, 侵侵就話自己同花順, 你開牌先
而家就係鋤緊最後一口價睇雙方點樣贏最多 / 輸最少

Trump舊聞，識食

Porn star: I didn't have sex with Trump
By Associated Press

January 30, 2018 | 7:52pm

Stormy Daniels

An adult film star who previously alleged an extramarital affair with Donald Trump now says in a statement the affair never happened.

A lawyer for porn actress Stormy Daniels confirmed his client’s statement Tuesday. Daniels’ real name is Stephanie Clifford.

Clifford has been on a publicity tour in recent weeks amid news of the alleged 2006 tryst with the president. She is scheduled to appear Tuesday on ABC’s “Jimmy Kimmel Live!” Her publicist hasn’t answered questions about the statement.

Clifford has sought to tell her story before, in 2011 and again during the 2016 presidential campaign.

The Wall Street Journal reported earlier this month that Trump’s personal lawyer brokered a $130,000 payment to Clifford in October 2016 to keep her from publicly discussing it.

Trump’s lawyer has denied any affair.

美國商務部提議，對低估本幣兌美元滙率的國家開徵反補貼稅。

商務部部長羅斯(Wilbur Ross)於聲明表示，這項變化警告海外出口商，商務部可以對損害美國產業的滙率補貼實施反制，並表示他國將不再能夠利用滙率政策，損害美國勞動者和企業的利益。

睇來師父年紀大燈力開始減弱，要後生 ge 麵仔接力

黑吃黑, 說一不二唔似佢風格
撚狗更貼切呢2, 3年既事

戰線不斷擴大

【封殺華為】比起禁令，美國有更重要做的事

Kania 同意，美國政府採取了有力措施限制高風險企業，緩解國家關鍵基礎設施目前面對的緊急威脅。但華為本身只是系統性問題的一小部分，聚焦於華為的措施，反而令國家失去提出有力理據的機會。Kania 所指的系統性問題，在於任何中國企業，在缺乏真正法治的制度下，無不受到政府任意操縱。據中國的「國家情報法」，有理由相信華為協助中國政府從事情報收集工作。是以，在網絡安全問題上，美國政府應調整政策，把焦點由華為轉移到整個 5G 產業的安全性，及中國企業受該國操縱的問題。

蓬佩奧:華為在與中國政府關係上說謊

屎為偷技術做間諜有前科

侵侵撚狗姐，風向轉咗圍中策略，華為問題就算減制裁，一樣可以話因為 5G 涉及國家安全，本土立法加強對外國電訊科技公司、網絡科技公司嘅要求，咪一撚樣

真，等於以前好多人 BNO 扮英國人，鬼佬唔識分，有D on9 叫英國政府解釋BNO 係唔係等於英國人，結果而家全歐洲都知BNO 唔係英國人

假波

傳聞西班牙銀行凍結百幾個支鬼銀行戶口，要求証明係合法來源嘅資金先解凍，引發支鬼抗議

唔知真假

面仔隻788

BNO、蠢老鼠 - 陶傑
香港的 BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。
最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起， BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。
以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫 BNO的二奶護照。
不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。
但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。
BNO 本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。 BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時， BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「 BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持 BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

陶傑呢篇文講得好中

香港人其實真係太多豬隊友
好多野悶聲發大財咪算

House Speaker Nancy Pelosi (D-Calif.) claimed May 23 that President Trump wants to be impeached, but that House Democrats are "not on a path" to impeachment. (Reuters)

impeachment 講左幾年悶唔悶呀，不如做夠8年先 impeach trump

我親戚90年代移民左加拿大，近排見返原來都係一句英文都唔識，淨係識 how much, ok, how are you

不過聽聞當年64 之後做燒味黑工洗左少少錢搵人證明搞掂左

可以落返去了

整大哥大未

華為表示已經有自主研發的Memory Card: HW1號
全面使用國貨 踏上兩條腿走路的道上，不依靠外國硬件，不用外國軟件
不久會有新手機發佈，這是真正意義上的國產手機。

下面依篇文好笑

【撰文：曲線科技人員】
筆者註：本文原擬投書《文匯報》，卻苦無門路，所以惟有另覓別途。

過去一周，華為首先被美國總統以手令方式列入出口審查名單，繼而被Google中止Android合作項目，更傳出被美國及德國多家晶片供應商停止供貨，彷彿全世界要打壓華為，封殺華為，可是我們偉大的祖國支持的優秀企業是不會死的，越是打壓，華為只會更茁壯！

咪又抄人改過名
完全無改良

好文共賞

Donald Trump is not the American president America deserves, but he sure is the American president China deserves.

一直有mon住而家的士的牌價。
上年7月高位600萬而家跌到520萬 (13%)
今個月直情係由559 -> 520萬 (7%)
係唔係有玄機？

奇聞共賞

有勞安子兄每日分享資訊

送終一過得返窮鬼港人 爆了

真係會走得咁勁？ 暫時好似得超頂級富豪淆底

而家500以上都重係一個高位。
其實之前Uber影響左好短時間。
不過而家條柒婆咩都出賣得。開放Uber / 新的專利權。
的士真係即瓜

我依d窮鬼走唔到 拎定把野出街

認真，我支持開放的士市場，香港班的士佬D服務真係全球最差，冇競爭就係咁垃圾

agger

如果送終唔過，重有廿三條。
而家要等晒呢新移民落晒來香港埋晒位，可以溝淡晒97年前已經係香港生活的香港人的比例，到時香港就可以改番做寶安鎮香港市。

的士市場就等如新界呢圍頭仔，大家又知唔知道痰胃豬老豆係炒的士牌起家。

l唔會掛, 成班權貴都搞?
收返丁權丫笨

丁權收左1x-2成啦
不過有錢佬套丁果part 無影響姐

起馬有馬交墊底

其實我身邊支那人仲多過香港人

好中

的士收入低，難搵人租？

見到啲司機做得咁唔開心
都知到好多貼錢返工

的士狗鳩報搵幾千申請哂政府d津貼架

唔係點會咁抵制電子支付，成班都唔抵可憐

就算電子都查唔到除非100%電子 兼 政府部門肯認真做野 不過兩樣都無可能

係香港避下稅好合理，但完全唔交稅就好扑街

所以點都要交少少，避晒一定查9你

的士都有呢收入好少少既，最緊要係識人埋堆。上幾個月搭夜機返來香港過埋關已經淩晨12點，好彩識人做機場，佢同我叫左架8折，岩岩好佢就係成個團其中一個蛇頭。成程見佢係咁派order俾人，佢又開快車又襟電話我都驚會出事。

上完 highway 再問佢，夜晚佢地接晒差唔多七成機場員工返工收工。見佢真係密密單有柯打。但係最重要係要埋堆。我就冇問佢係唔係抽佣。佢都有講到係一晚做三四單來回就已經可以收工。

講返清楚好D 係合法避稅
的士狗個D叫逃稅

微軟雲服務器目錄刪除華為產品
05月24日(五) 09:44

美國政府將華為列入黑名單後，外電報道，微軟(Microsoft)旗下提供雲設備的網站已將華為產品刪除。對於是否撤銷華為使用Windows作業系統的許可，微軟仍未有置評。

報道指，在Azure Stack的雲設備產品網站，主頁仍然有華為的公司標誌，但公司名稱及產品已於產品目錄中移除。

多家硬件供應商為微軟Azure Stack產品提供服務器和設備，華為屬供應商之一，有關產品可協助混合雲服務或數據中心運作的軟件應用程式。產品目錄載有兼容Azure Stack的服務器和其他硬件的資料。

早前有美國媒體報道，微軟已將華為一系列電腦下架，包括在美暢銷的MateBook X Pro電腦，甚至已無法搜索相關華為產品。

－－－－－－

華為自家作業系統已註冊「華為鴻蒙」商標
05月24日(五) 11:22

國家知識產權局網站顯示，華為已申請「華為鴻蒙」商標，申請日期是2018年8月24日，註冊公告日期是2019年5月，專用權限期是從2019年5月14日到2029年5月13日。

日前，華為消費者業務行政總裁余承東接受外媒訪問表示，若完全及永久被禁止使用Google的Android系統或微軟(Microsoft)的Windows作業系統，將就旗下智能手機及手提電腦推出自家作業系統，可望於今年秋季在中國投入使用，至於國際版會在2020年第1季或第2季準備就緒。

美國已將華為列入黑名單，因美國商務部公布為期90日的臨時許可證後，Google暫緩中止與華為的合作，華為現有手機用戶在禁令正式生效前，仍可以繼續獲得Google支援Android手機系統及Google應用程式更新。

－－－－－－

危機升級！華為命運如何？全球睇實下周呢日...
05月24日(五) 14:21

外國傳媒報道，市場周四(23日)傳出英國晶片設計公司ARM與華為中止合作的消息，ARM中國強調：「ARM中國十分重視與華為海思之間長期合作夥伴的關係，目前雙方正積極溝通，尋求在符合法律與規範下最佳解決方案」。這似乎讓華為海思能繼續依照ARM架構從事晶片設計保留希望。

目前最值得留意的是，華為麒麟晶片的新品發布會將在下周四(5月30日)進行，該款晶片是旗艦人工智能手機晶片，能否續用ARM架構成為發布會的最重要焦點。

為何ARM公司會否與華為合作惹極大關注？因這意味美國不止要打擊華為手機市場，更想從根本上拆毀華為的晶片「備胎」計劃。目前ARM已公布的最高階指令為ARMv8，而華為海思也取得永久授權。換言之，即使ARM依照美國政府要求，不再向華為海思提供指令，也不會影響自主研發ARMv8架構的處理器，因永久授權後，華為海思是可以自主設計，不受外在影響。

另外，就算華為海思能續用ARM架構，若台積電暫停合作，華為晶片的「備胎」計劃亦恐怕要落空，因目前全球只有台積電能做到如此精細的晶片。
－－－－－－

May姐要係6月7號resign,個日啱啱好師叔套戲播完

師叔狂歡派對直到最後一刻

師叔

滬股全周跌1% 連跌5星期
香港電台-財經
香港電台-財經

2019年5月24日 下午3:14
內地股市窄幅波動，上證指數接近平收，但全星期跌1%，連跌5星期，投資者擔心貿易戰演變成科技戰。

上證指數收報2852點，升不足1點。人民幣反彈，航空股上升。財政部公布新買車稅務政策，汽車股尾段造好，至於晶片相關股份繼續向下。

深證成份指數收報8776點，跌32點，跌幅0.37%。

創業板指數收報1443點，跌7點，跌幅0.52%。

大陸包商銀行被建行接管，師父可以出來講兩句

碌柒?
cfu

cfu: 內銀係騙局，939 唔揸得

之前插落去好多有晒負面消息市場大反應

而家好似冇咁敏感... 但日日陰跌feel

翠山落台邊個頂替

28國聯軍 歐盟向林鄭發出外交照會反逃犯條例修訂

真係走難feel

好大單但公海冇人理

【金融風險】人行銀保監接管包商銀行 指出現嚴重信用風險

港紙變廢紙 同美金脫勾 一定要渣黃金
師父又中

乜包商銀行都未聽過
要爆就快啲爆下平保/建行
快手跌返去10676
再咁落去會悶死

Mola mola

聯想搬竇

據報印尼首都爺加達暴動，出動50000警察驅散，據報又係排華

一不離二, 二不離三
會唔會兩個月內會有大變動, 全世界未來至少十年一個180度轉向

師父年頭好勞氣, 今日回望

一露一戴國家好多排華，原因支鬼做生意只又佢賺晒人哋冇得執，我估遲早火燒連環船

7500億美元國防授權法草案 增購F35針對中國威脅
05月24日(五) 09:00

美國參議院軍事委員會周四（23日）公布總值7500億美元（約5.8萬億港元）的年度國防授權法草案，特別提及中國威脅美國的軍事優勢，將授權美軍購買94架F35隱形戰機，及令美國核武器庫現代化。

軍事委員會指出：「我們的軍事優勢已被侵蝕，並受到來自中國和俄羅斯等戰略競爭對手的新威脅。」草案提及中國的「一帶一路」項目，形容為國際貸款計劃；又要求建立一份與中國軍方有聯繫的中國機構與企業名單，來篩選學生和研究員簽證申請。

草案將批准國防部向洛歇馬丁採購F35戰機及增添一批F15X戰機；以應付機隊日益老化問題。此外，草案規定若土耳其購買俄製導彈系統，華府將終止與土耳其的F35戰機合產計劃。

草案也授權組建太空軍，並禁止國防部將駐韓美軍人數縮減至2.85萬以下。由民主黨控制的眾議院軍事委員會，下月將發表另一份國防授權法草案，屆時兩院將一併討論，達成共識再表決通過。

另據草案摘要，美國國會支持加強美國與台灣的國防關係。參議院軍事委員會指出，中國大陸與俄羅斯是美國長期的核心挑戰，為加強抵禦外國干涉，需強化與全球盟邦的夥伴關係，包括確保晶片及其他先進電子產品的可靠供應鏈等。
-----
快將成國策了

今晚師父不再低調

美國就算賺到盡都吊著人條命，支鬼連人地條命都拎埋

應該跟住嚟嘅數字變差

美股好核突

確認聯想準備再加關稅搬竇

联想CFO黄伟明：若美国继续加税 将把生产线搬离中国

咁聯想仲算唔算係中國公司 佢哋搬竇有冇問 cfu

仆街，404, 拆新聞支國最快

冇cap圖𠻹, 呢個支國境內網站嚟，廢事內部啲愛支傻鳩睇到聯想都搬，刪除新聞

唔怕，CNBC 先係個 source，啲大陸網都係引用返 CNBC 姐

而且會變差得好快
當中6月數據會係最明顯急轉差
最重要既會係各地失業率...開始反升就是沈判時

估啫，錯唔奇，可能冇事，最緊要控制注碼同評估自己承受到幾大風險，呢個自己可以做到嘅

呢個倒掛就真仆街

師父\|/

呢幾日發生既事真係精撚彩。睇黎香港都劫數難逃

我有個老死做美資公司，佢話，已經部署緊搬竇，一個二個高層密密飛新加坡，可能香港office只會留返幾十個二打六響度。然後高層人員出差中國包括香港，全部要向總公司申請然後等批。

唔知堅定流，我等食花生。

對於老共，我既評語係，時日曷喪，予及汝皆亡。

又，事後睇返我返工嗰邊發生既事既sequence, 我懷疑我大老板一早就知送中呢單野係咩事。詳情就不便透露，但幾個月後呢單野睇怕都會上財經版頭條。

我只能夠講，股市好樓市好，後市既expectation好差，大家睇路。

真 已經唔止一兩個source

咁就一鑊熟，大家一齊食屎啦，就攬住班港豬廢老一齊死。我就爛命一條，再窮都捱過，我唔怕窮。

More plz

［支那爆煲，正式啟動］中國央行銀保監會接管包商銀行 動用罕見措施處置銀行信用風險

\|/偉大既師父

家陣最hit係公海個移民post

移民顧問真係一門食人血饅頭既生意

景X呢幾年發過豬頭

日本永住權唔難，但唔係入咗籍，只係居留權，啱啱睇最新資料，有同日本人相同醫療福利，改善咗，以前冇記錯乜都冇，稅有得交福利全無，都癡線請人做slave

立定決心離開香港，去學日文，投資30萬以上開檔做食(根本冇其他嘢可做), 一就打工，地盤佬都得(估係落手做嗰隻)

有個朋友今年畢業 去左日本一間公司做IT
佢話你有手有腳 你肯過去一定有得過日本做野 做幾年就變真日本人了
唯獨係稅率幾恐怖 成30%不過FG都幾高人工 扣埋稅同香港差唔多

呢度既手足都開始係咁傾移民
小弟應該走就走唔到嫁啦
應該會留係到等死

我喺日本旅行，酒店樓下條街有單街道工程，我每日7:00am出動，個地盤已經有幾條友做緊嘢 唔嘈嘅事前野，上到鐵路，7:30am-7:45am, 車已爆棚，有位坐嘅日本仔90%係瞓覺或者養神嘅，個個人表情疲勞到不得了

我斷估工時唔短

地盤開7:00除咗大型落石屎，香港都唔會咁做，街道工程更唔會 以前郊野公園要上山嘅我叫伙記8:30先到，我都未到

日本返工又係做狗
ot勁過香港

不過我睇過日本地盤佬開工，香港做開嘅會覺得好輕鬆，慢慢做嘅，係「鎖頭」(類似總管)就真係做唔掂，條友係識晒setting out, 揸機，燒焊各工種，以前97年同日本清水公司鎖頭傾過，喺日本佢有揸埋直昇機

直昇機
痴撚線

師叔此話今年有機會發生

又唔會死嘅，我都唔走

唔使太悲觀，香港唔係以前嘅香港肯定嘅，適應，到有能力有需要想走咪走，唔係問題，政府工起碼唔會失業先

條例過左可以點
又冇料又冇錢

長痛不如短痛, 如果要發生, 就要做最盡
係要過就咪修訂放寬, 係修訂都愈辣愈好
無眼屎乾淨埋

死爺西可唔可以比我儲夠錢離開香港先

共匪玩到攻擊FOX Business 嘅女主持，認真羞家

呢個垃圾國家垃圾黨幾時可以收皮

要儲錢，慳得就慳，有錢買美股美金。學多一兩門外語，有起事走佬起上黎，都唔會言語不通

其實死唔會死普通人先，第一批出事一定係外資，然後就本地大孖沙。普通人要做既係咬緊牙關保住份工，未必需要捱好耐，有路數既就走定先，錢要走先過人。刁總條傻鳩夠膽搞外資，美歐都唔會放過佢。同埋我計黎計去，隊冧香港係對刁總以至成個國家一啲好處都冇，佢咁做，一係就係傻既，一係就已經出現左啲好唔尋常既現象，佢認為要用非常手段處理。我覺得兩者皆是。

所以，要勒實褲頭做人，我覺得唔會遠。

打擊政敵為主，同壓制香港異見人士，共匪家法全部為著打擊敵對陣營，正如之前講過，共匪稅務官員都知稅太高，但唔會大改，為嘅就係等公司漏稅，會隻眼開隻眼閉，但一旦打擊對手就成為藉口之一，舊年先禁咗陰陽合同買樓，之前任何人買樓都係陰陽合同

另外唔使一定美金，日元都得，冇所謂嘅，有HSBC卓越理財可以開埋英國HSBC戶口，轉賬唔收手續費嘅

習大仲未穩內就想同美帝打

等班有錢移走哂，執平樓

呢個世界打工, 最恐怖係日本, 第二先係香港

好難想像你都算既得行益者, 都照出街

佢都知道身邊潛伏咗隨時反檯嘅人馬，獨裁者最緊張嘅係自己個權位，其他冇重要性，所以獨裁者傾向用蠢人、平庸嘅官員，每幾年換人，避免佢積聚到勢力

非洲國家獨裁者都係咁做，所以會見共匪外交政策完全唔掂，攻擊fox business Trish Reagan呢啲人氣女主持，都白痴嘅，搞到我都Twitter fo咗佢

咁人哋爆料會更多人信，共匪認證咗，加埋樣得，影響力無法估計

唔關事，我一向對共匪冇好感嘅，人類毒瘤嚟
就算香港經濟唔掂都唔會對我有幾大影響，預咗嘅

只係柒婆投共將香港當代價，就要表達一下

自己決定

仆街啲的話
應該話等大公司栽員
等銀主盤

知唔知香港搞政治嘅缺乏乜嘢人?

我睇係詩人、歌手、藝術家，而唔係理論多多嘅政棍同民粹上頭嘅廢青

家下除左奇蹟, 都無乜辦法

係雖然好仆街，但香港搞掂住既，衣食行相對輕鬆

師父金口一出可扭轉一切

此時不同彼一時, 唔好諗住好似以前咁

樓按一爆真係等睇骨牌效應 都唔會知邊度係底

同意

師傅午安
\|/

係，最怕以後已經唔夠成日去旅行

其實香港樓價搞掂之後
物價應該會上漲
因為個個交租/供樓嘅錢少咗
多啲錢剩
比較返日本歐洲等等物價
我覺得目前香港嘢唔算貴

香港出去食飯好貴
同歐日幾乎同lv

最好有個師叔息影基金, 支持埋師叔息影

特朗普啟程訪日 會與安倍討論貿易軍事議題
05月25日(六) 09:14

美國總統特朗普及夫人梅拉妮亞於美國時間周五（24日）乘坐空軍一號專機，前往日本展開為期4日的訪問，預計他們於日本時間周六下午抵達東京。特朗普成為日本更改年號為令和後，首位訪日的國賓，亦是日皇德仁即位後，首位會見的國家領袖。

特朗普在機上透過Twitter發文表示，期待與日皇會面，亦會與朋友、首相安倍晉三討論貿易及軍事議題。期間空軍一號抵達位於阿拉斯加州的埃爾門多夫空軍基地補充燃油，特朗普亦下機與當地士兵見面。

預計特朗普下周日（26日）上午將在千葉縣茂原市，與安倍打高爾夫球，下午就會到國技館，觀賞相撲比賽，兩人又會到東京一家燒烤店共晉晚餐。特朗普下周一上午，會與日皇德仁會面，並舉行美日首腦會談，又會與被北韓綁架日本人的家屬見面，並到皇宮出席晚宴。離開日本前，特朗普會到訪橫須賀自衞隊基地，並登上加賀號護衞艦參觀。

美署理防長將訪亞洲多國 擬跟華防長會面
05月25日(六) 07:01

美國國防部官員周五（24日）表示，署理國防部長沙納漢將於下周二（28日）展開亞洲多國之旅，並計劃在新加坡跟中國國防部長魏鳳和見面。

美國國防部的聲明指，沙納漢將訪問印尼、新加坡、南韓和日本，並會在新加坡舉行的年度亞洲安全會議上，就美國在印太地區的防衞策略發表演說。據會議組織機構的網站顯示，魏鳳和亦會出席。

有不願具名的美國國防部官員指，他們正計劃跟中國國防部官員舉行非正式會談。美國最新國防策略將中國和俄羅斯視為美國兩大潛在對手，美方亦不時指摘中方在南海的軍事活動。

供緊樓負債個班會仆街死先 冇幾還
個個經濟環境差都會洗少D 氣氛問題
人洗錢少左物價唔會上漲

係咪要開始抽綠卡

大家都睇咁淡

樓爆物價唔會上漲，係下跌，樓價&租金都係物價，前者或者有水份後者冇，當呢2樣嘢下跌嘅話，人工都會下跌，最低工資會取消，唔取消都會有檯底交易

通過經濟衰退會走向通縮，斷唔會單一物價下跌

香港好多中小企嘅老闆係按咗層樓做流動資金，香港樓爆深圳、上海、廣州都爆，我講過共產黨就係地產黨，佢都會爆

我就賬面數字蝕水，call loan唔會有我份，樓其實贖晒，欠嘅全部幾十萬加埋2球多啲，我隨時可以贖嘅

跌5、7成嗰啲唔好諗，委內瑞拉內戰都係跌八成，我睇最壞30%內，唔使信我嘅第二時睇結果

我認為現時泡沫情況比以前勁太多
仲要集各次之大成
今次(基本上可能肯定會down turn)既理想情況同較差既情況落差太大
實在難預計...
唯獨肯定到既係中產未到有債但可能失業既人一定最慘

樓市裡面，租金唔會有水份，直接end user嚟，租得起租唔起市場決定咗，通縮邊啲人最著數? 都係持有大量流動資金嘅有錢佬著數，股市樓市有平嘢執，就睇對之後嘅局面信心，有信心嘅咪襯低吸納

記著，天無絕人之路，幾慘嘅嘅都要咁過，呢個先係真正獅子山精神，而唔係hea同淨係識投訴，嗌救命

做人要樂觀，就算乜嘢情況都唔使太緊張嘅，又唔係戰爭，窮則變變則通之嘛

就算你走唔到佬，咪面對，無甚大不了嘅事，都未發生自己嚇死自己

走佬只係選項，唔代表一定係最佳選擇

不能同意更多

好多香港人嬌生慣養，係時候受苦，人唔磨練就唔會成長，將挫折當初祝福先係正確。可能咁講有啲離地，但我一向係咁做人

樓王
但雖然機會細
戰爭唔係冇可能
利申：學生年代修文科雙史 表示唔多對路

走唔到佬，打工嘅望上面走晒，咁又你可能坐咗上去，凡事兩面睇嘅

通縮嘅話咪仲好，一蚊雞重現江湖，廿蚊個早餐，我賬面唔見千零萬又如何，咪一樣

最緊要自己留一手

何況唔知往後情況會點，香港有乜嘢改變都唔使太悲觀，最緊要自己適應形勢

有危就有機
愈危愈睇自身能力
沈門師兄弟冇問題既

好多人講走佬人講佢講，潮流咁，其實要計成本，唔係走佬之後任何問題解決，你reset咗以前嘅嘢重頭嚟過，冇錢嘅話冇人冇物要決心毅力，喺外國一樣面對工作、生活壓力、中年失業、寂寞、無法融入當地社會等等等嘅問題

如果係退休就唔同，選擇生活成本低，醫療較好及社會較安全就得

最緊要有工開，有錢剩，走位既野就醒目少少
不過今次唔同，上面既人走哂都好，強國人會replace返啲高位。
點都好，第一保住條命，第二保住份工，其他野都仲有彎轉

香港只會被佔領，支鬼同美帝開片咪仲好，打巢街坊軍，到時聯合國維和部隊接管香港

好多人都想

正所謂美軍來了我帶路

唔擔心結果
只係初期會唔會徵兵乜乜乜好難估

徵咩嘢兵? 共匪點會比鎗你? 開玩笑，佢驚你有先啱

會掉轉槍頭對共匪

唔拎槍指住你去做人肉炸彈都偷笑啦

無錢去邊其實都一鳩樣
自身係香港撈唔掂, 唔代表係其他地方即刻撈得掂
心態處事怨天尤人去到邊都無咩改變

退休走佬就話姐

未夠錢走去到其實又係面對同樣問題，稅又貴，生活圈子冇左，去到異地朋友又冇，有d仲話要去保加利亞西葡 連當地語言都唔識講

開始做野啦美帝

歐洲國家for賣護照嘅啫，買個保險，走去嗰邊重頭嚟過，根本99%係搞唔掂返香港，走咗唔返嚟喺嗰邊落地生根，東南亞國家容易成功，融入社會成本低，比較容易發展自己事業，香港賣燕窩賣到發達條友馬拉佬嚟，打住工識講廣東話開始有自己人脈，有諗法做自己生意咪成功

白人地方唔係話唔會成功，細個嗰邊讀書嘅好啲，就咁插入去難度高好多，除非個人好醒，諗住拎個working visa掂晒諗多咗，一炒魷冇顧主要返得香港，喺嗰啲地方炒就炒外人先

睇吓幾多歐洲國家後生嘅冇嘢撈

cfu一潛水唔開淡倉就世界末日

仆街蔡英文有運
美國見台仔個個都投個白痴發大財真係唔對路

已開定新post

沈陣營第二百二十五期 - 師父放假黑天鵝灰犀牛冇皇管出晒嚟

香港人有一百把槍流出我諗立法會同政總都比人血洗

其實係見發大財個勢咁勁先做野

兵家必爭之地, 再廢都可以做星加坡後備

如果比美國佔領, 仲好洗好用過直布羅陀

全世界都驚發大財真係做總統,
堂堂kmt入中聯辦

又未必，有時唔關武器事嘅，係香港遠未到咁嘅形勢，老實唔怕死根本唔關事，刀都得

香港呢啲搞罷工就得，唔需要其他

問題係冇真正可以傳播嘅人，通常搞社會運動，要有大眾明暸嘅藝術作品傳播信念，觸動人嘅心靈情感先得

香港只有政棍，無論台面台底都係，佢哋嘅嘢自己都唔信

新入門路過
大家唔好以為台灣有美國照住就唔會被人攻陷
台灣最大問題係太多內鬼
如果匪國想攻陷台灣
佢大可以用螞蟻搬家加洗頭艇模式運幾千精兵入去
配合當地地下內鬼
同一時間偷襲台灣電視台，網絡控制中心
然後再用中天個D電視台宣告台灣玩完
目的係擾亂軍民組織加本土士氣
再宣告呢個係中國內政，外國不可介入
呢招勝率唔低，估計都有30%左右勝率
咁耐唔出招原因係風險同後果太高，非必要都未必出呢招

簡單講，台灣如果突然出現親中政權，而台灣人無強烈ga抵抗意識同行動，台灣就可以GG

傳媒今天已經報導美國國家安全顧問John Bolton 巳官方身份接見台灣總統顧問;美台官方關係已經大幅度提升;John Bolton 是Donald trump重用外交顧問……

多數係呢招

日本o的人放左工仲要成日同上司出去飲酒

莫非係一拳超人?

plan移民歐洲要預多舊錢當退休
去做嘢應該幾難搵工

呢個方法歷史上唔係無試過，當年Hilter比人放炸彈，之後各路內鬼控制曬SS，電台，通訊中心
可惜最後係刺殺失敗

我既劇本係，
行到上面邊步之後
美國會加息夾死你新興市場
香港因為home debt - gdp ratio 幾乎全世界最高
會係仆街中既仆街
其他地方包括大陸會減息救經濟
之後就會有有心人話香港因為聯繫匯率焗跟加息
但實際經濟係應該減息架喎
不如唔好掛美金
掛落人民幣啦

係，我知，我講緊台灣某個市長做緊

我去就應該會去讀埋個PHD佢，牛記唔收我lse都好

呢件庸材邊有可能呢D不成功便成仁ga計劃，佢邊有勇氣參與
連戰個D彈出黎做呢D野就有可能

其實不如快d打杖
不過美國人其實呢家好鴿

香港同台灣都一堆廢老大中華膠

大師兄點睇?

我仲以為係啲離婚新聞

都係，無巴讀書人好過我呢啲文盲大老粗

讀書唔得就係香港買夠樓寶收息再移民過歐洲退休

但我唔睇好hkd

黎啦黎啦 香港大爆炸啦 哈哈哈哈哈 我冇錢冇樓冇學歷真係驚西呀！！！！

麵

轉世靈童代師父指點香港

起碼香港唔駛死

見步行步，美元一脫鈎就即刻轉金轉鑽石

其實送中一過，閂埋門打狗，應該都好快會換鈎
一換鈎，港紙真係變牆紙

有預感今次會仲堅過03年
沈門係咪應該拉聖物圖banner, 然後大師兄托住師父張車頭相遊行

今次至少睇齊日本迷失美國大蕭條級別
可能以後叫東方之珠的覆亡

港紙夠日常用就算 淨返轉外幣

咁悲觀

樓王，6月9日我都去

佢同師父同船

高可信性指標

咁你要帶頭拉聖物圖banner

咪制呀！師傅會沈倉的

牛央D燈力唔睇得小，個市好大機會係6月7號後轉勢反彈

信師父，小妖小鬼行開一邊

升值樓市會爆 參見日本廣場協議後

爆唔爆唔知
但真係爆又唔一定同貨幣有關喎
當年日本係出口國
香港都唔係

畢業在即
搵返兩年前將阻力圖貼上中大民主牆既相
依家重po當多次當多謝師傅陪到我畢業

我覺得好合理

原來阻力圖最近係27200, 宜家跌市變左支持位, 師父

講完就出事

好唔好賣少少收息股，避一避風頭先呢

又出招

繼續買
總有一日侵停手壓低美股 之後比藉口佢玩減息

樓王點睇 1113，隔離 post 有人講緊佢行緊 12 路線，收租做 Cash flow

1113 +X系列我麻麻，12可以講吓有質素嘅收租物業

1. 國際金融中心
2. 四季匯
3. 宏利金融中心
4. 中環 H Code
5. 尖沙咀中間道商業項目就起好

加上四叔旗下商場今年接近全數租出，有49個市區舊樓重建項目，據報有440萬平方呎

贏國都有地皮但我冇細心睇，唔知幾多，新界農地4叔有4500萬平方呎

估值扣除煤氣、油麻地小輪同美麗華嘅市值唔夠1000億，我覺得低估咗，單寫字樓物業已經提供唔錯現金流，而且4叔搞商場好過+X系列

之前比較過新熊雞收租回報率係6.9厘，4叔6.1厘左右，但新熊雞估值超過2000億，折讓唔多，現股價照睇有溢價

屎為抄Cisco連搜冊打錯字照抄 Cisco律師嘅tweet

任匪搞乜鳩? 同雜種中宣部一個玩紅面一個白面? 任匪屬江派系，開始大家坐唔住?

請緊記樣子大師兄金句：「李+X會有好野賣比你？」

查吓Fox business個女主持Trish Regan,竟然係46歲，睇唔出

以為3十幾歲

想講華為由外到內都係炒美帝？

貿戰升級：漁人得利！越南引外資飆七成 港商佔最多 (21:21)

【東網專訊】中美貿戰由去年打到今年，近月美國加徵華貨品關稅，更令戰事愈演愈烈；全球不少廠商都加速遷走在中國的生產線，越南正是箇中的受惠者之一。外媒引述越南計劃與投資部的數據指，2019年至今當地已承諾的外商直接投資(FDI)規模達167.4億美元，較2018年大幅長69.1%，並且創下4年新高。至於期內已到位的FDI金額亦達73億美元，按年增7.8%。

數據又顯示，本年至今當地相關部門已簽發1,363項外商投資許可，金額達64.6億美元；另有505家外商獲准加大投資規模，涉及金額達26.3億美元。

期內，香港廠商在當地的投資金額達50.8億美元，排名第一；其次則為南韓及新加坡的廠商，分別達26.2億美元及20.9億美元。至於中國及日本廠商則分居第四及第五位。

分析指，早於貿易戰發生前，不少在華南地區設生產線的香港廠商已經因為成本急速上漲等問題，將廠房遷至東南亞；中美貿戰爆發，更令港商加速撤離，尤其是一些不需高科技生產技術，以及勞工密集的製造業，就更熱衷於遷廠。

藍牙傳聞跟進限制屎為，咁就大鑊過wifi踢出會員資格，藍牙係Close Source,唔授權嘅話冇得用

華為被 WiFi 聯盟暫停會員資格 喪失未來無線基準影響力

中國華為被美國政府加入出口禁制「實體清單」後，除零件廠商、鋪售通路斷絕與華為關係，華為與業界組織內的關係亦受到影響。無線網路認證組織 Wi-Fi 聯盟(Wi-Fi Alliance) 表示，決定將華為暫時從 Wi-Fi 聯盟的會員清單中除名。

Wi-Fi 聯盟制定 Wi-Fi 無線網路的標準，參加的廠商包括有 Intel、高通、Broadcom 等晶片大廠之外，手機廠商亦會參與共同制定標準。根據《Android Authority》引述Wi-Fi 聯盟的聲明指出，Wi-Fi 聯盟將完全遵守美國商務部的指令，目前Wi-Fi 聯盟已暫時把華為從會員名單中除名，禁止華為參與組織的活動，但目前不會撤銷華為的會員資格。

華為目前仍然可使用 Wi-Fi 相關技術，但如果沒有 Wi-Fi 聯盟會員資格，未來在制訂新 Wi-Fi 技術標準時，華為可能會失去對新標準制訂的決策權。

外媒《Android Authority》分析指雖然此決定在短時間之間對華為不會造成太大影響，但如果在 Wi-Fi 標準制訂時沒有話語權，或該會會員擁有的權利，將會大大削弱華為的國際競爭力。

外媒分析：華為如被藍牙技術聯盟除名將影響嚴重

現時華為受到晶片廠封殺之外，Google、ARM、SD 組織等軟件、技術擁有者對華為的切割似乎影響更加嚴重。繼SD 組織與 Wi-Fi 聯盟之後，有外媒指如果藍牙技術聯盟（Bluetooth SIG）同華為斷絕關係，由於藍牙並非開源項目，會對華為在中國以外的產品造成重大影響。

外媒《Android Police》發表文章，指總部位於華盛頓的藍牙技術聯盟（the Bluetooth SIG, 下稱「BT SIG」） 是一個非牟利組織，但就擁有藍牙的商標，以及相關並非開放源碼的無線技術。文章指任何廠商要生產內置藍牙功能的產品，都必須經過 BT SIG 的同意，每一款產品都需要得到該聯盟的認証。華為如在未有授權之下使用藍牙技術，在中國或許能夠逃過專利權訴訟，但在海外市場就完全不同說法。

文章指藍牙技術雖然不會令一部手機不能運作，但現時流行的藍牙耳機、揚聲器等就不能再連接手機。另外市面流行的智能家居裝置、運動檢測裝置、智能手錶都利用到藍牙與手機聯繫。

評論指現時未有能夠取代藍牙技術，藍牙將會是繼 Google 之後，對華為會造成最大打擊的機構。《Android Police》目前還未能得到 BT SIG 的書面回覆。

中國聯通 5G Super SIM 面世 內置 128GB 記憶體

現時我們使用的 SIM 卡擁有 256KB 的儲存量，主要用於 SMS 短訊和通訊錄儲存。最近國營的中國聯通夥拍私人企業紫光國微，推出全新的 5G Super SIM，跟市面上 SIM 卡的最大分別是其擁有龐大儲存量，首階段推出的 5G Super SIM 將內置 32GB、64GB 或 128GB 容量。

中國聯通透露，未來還會推出 512GB 和 1TB 容量的版本，該大陸電信商指 5G Super SIM 的用途廣泛，除了可以用於儲存智能手機的相片、影片和其他數據，亦可以讓用戶在更換新手機時，透過專屬軟件將舊手機的資料完整備份，再於新手機還原，而儲存在 5G Super SIM 的資料都會受到企業級加密保護。

相信並非所有智能手機都會兼容 5G Super SIM，預計只有中國聯通獨有的手機，透過在軟件方面作額外調整後方可以使用。暫時中國聯通並未有公佈支援新技術的手機名單，亦未公開 5G Super SIM 的定價和推出日期。

Close Source嚟，必須要有授權先用得並印上藍牙logo, WiFi可以用不過冇資格制定未來標準，差好遠

依家大陸有設備用藍芽連接上網絡
無得用就成舖野死哂

早講咗科技要軟硬件配合先有得玩，屎為就係共匪縮細版本，冇核心技術，只靠偷靠抄，玩真嘅死梗

所謂發展自己晶片聽吓就算，係完全冇能力嘅，晶片要不斷除bug改進，每6個月更新一代，長期使用累積嘅經驗先有用，仲要配合軟件，軟件要有生態圈發展，三叔/LG/Panasonic都搞過自己OS, 全部都唔得

華為滲透的確好嚴重
我觀察到好多地方嘅電子嘢用緊華為
例如街邊好多router都係

無零件之後會慢慢FADE OUT, 除非想做第三世界

佢用國家補貼，蝕錢冇問題，借埋錢長數期嚟爭個市場，研發費用低，靠炒靠偷，正常公司唔夠佢爭嘅

有玩過Cisco嘅router就知，屎為router嘅系統命令係一模一樣，連bug都一樣，手冊打錯字佢都一樣，咁佢平，於是香港好多公司由Cisco轉去屎為，基本上唔需要再學過

做多少少資料搜集好WO

屎為嘅router據意大利Voofone嘅事件就知，佢哋router有個後門telnet，可以遠程登錄，係root權限，意大利佬要求刪除bug一直拖冇搞，最後乾脆話冇得debug，即係一就自己換晒網絡器材，一就硬食，十分無賴

所以英國佬話唔排除屎為5G建設，美帝即時話唔會同英國佬分享情報，基本上支鬼取得資料太容易，根本任拎

澳洲已經有電訊公司提供5G服務，一件屎為器材都冇，咪一樣搞到

宏達電5G Hub率先於美國及澳洲開賣 正式進軍5G時代

宏達電 (2498) 今（24）日宣布全球首創家庭及企業兩用全方位智慧型網路分享器 HTC 5G Hub 率先由美國電信商 Sprint 及澳洲電信商 Telstra 於 5 月下旬正式開賣，透過 5G 網路超高速傳輸和超快連接的特性及具創意的便攜設計滿足用戶需求，為消費者打造全方位行動 5G 中心。Sprint 已於 5 月 17 日在美國亞特蘭大、達拉斯、休士頓及堪薩斯城 4 個支援 Sprint 5G 網路的城市率先開放 HTC 5G Hub 的預購，並於 5 月 31 日起正式出貨，預計未來數周內，也將於芝加哥、洛杉磯、紐約市、鳳凰城及華盛頓特區等地陸續開賣。稍後，Telstra 也宣布自 5 月 22 日起，澳洲消費者即可於 Telstra 官網購買 HTC 5G Hub，並於 5 月 28 日起，在 Telstra 門市同步開賣。

HTC 5G Hub 具有輕巧、易攜帶的創新設計，作為家庭媒體中心，運用新一代的 5G 網速，將 4K 視訊傳輸至第二螢幕，以流暢的速度提供清晰的影像內容。亦可取代家中的 Wi-Fi 路由器並移除不必要的傳輸線，實現便捷的隨插即用作業環境。直覺的語音指令及遠端遙控功能，協助用戶迅速、輕鬆地管理各種娛樂需求。HTC 5G Hub 同時提供超低延遲、60 fps 及 4K 解析度的最佳遊戲體驗，搭載內含 Snapdragon X50 5G 數據機的 Qualcomm Snapdragon 855 行動平台與 Android 9 作業系統，適用於大螢幕所支援的原生 Android 和電腦遊戲，提供前所未有的資料速度和效能。

作為商業用途，HTC 5G Hub 更是為了高速行動能力而設計，滿足新一代商業環境需求，內建乙太網路，可以便捷存取網路，支援企業隨時隨地掌握各種機會。享有最多 20 台裝置的高速加密網路連線和企業 VPN 的組態靈活性。隨著企業規模發展，可透過 Gigabit 網際網路來輕鬆擴充 5G 網路，非常適合新世代商業環境。

HTC 5G Hub 是著眼於 Edge 計算及 5G 基礎架構進展的趨勢而開發。今年 2 月在 MWC，也成功展示透過 HTC 5G Hub，將 VR 內容從雲端串流至 Vive Focus Plus 一體機上的雲端虛擬實境技術，未來，消費者將不再需要電腦或多餘的傳輸線，就能即時享受高品質的行動 VR 體驗。

HTC係唔係有機會起死回生
間野管理層鳩下鳩下, 年年蝕錢蝕到顛

澳洲Optus開通5G寬帶網 新州有22個站點

【大紀元2019年01月31日訊】（大紀元記者肖婕澳洲悉尼編譯報導）澳洲第二大電信公司奧普特斯（Optus）已開通了5G家庭寬帶服務的首批站點，成為澳洲首家將5G技術推向商業化的電信運營商。該公司打算明年3月前拓展至1200個站點。

目前，奧普特斯公司在悉尼的一個5G站點以及堪培拉的兩個站點已經在運營，另外47個站點將在兩個月內在全澳推出、運行。奧普特斯公司總裁艾倫·劉（Allen Lew，音譯）認為，聯邦政府禁止澳洲的電信公司使用中國華為公司的產品，不會妨礙奧普特斯公司明年3月前啟用1200個5G站點的計劃。
奧普特斯公司正在邀請首批50個站點覆蓋下的澳洲人提出申請，成為5G技術的第一批使用者。奧普特斯公司的首批50個5G站點將覆蓋包括新州、昆士蘭、南澳、西澳的60個地區。

奧普特斯5G家庭寬帶網的月費為70澳元，能以每秒至少50兆比特的「超高速」提供不限量的數據傳送。艾倫·劉表示，率先推出5G技術，將使奧普特斯公司在未來擁有競爭優勢。
「我們是澳大利亞乃至世界上第一家使用最新全球標準，實現固定無線技術商業化的運營商……我們正在大規模地推展這項技術。」他說。
去年8月，聯邦政府出於安全方面的擔憂，下令禁止在澳洲的5G網絡中使用華為公司的產品。當時，澳洲TPG公司已在使用華為的設備建設自己的移動網絡。本週二，TPG公司宣布取消建設第4個移動網絡的計劃。
艾倫·劉說，政府的禁令不會阻止奧普特斯公司成功地推出5G家庭寬帶服務。他告訴澳新社：「從市場前景來看，我們仍可推出一項積極的計劃，讓我們對澳人投資獲得良好的回報。」
奧普特斯是新加坡電信有限公司（Singtel）旗下的公司。艾倫·劉說，5G家庭寬帶網是對國家寬帶網（NBN）的補充，而不是扼殺。「國家寬帶網公司有一套不同的解決方案。我們相信，我們的方案將滿足那些希望有一個靈活家庭寬帶網的家庭需求。」
首批接通奧普特斯公司5G網絡的地區中，首都行政區有9個，新州22個；昆士蘭13個；南澳3個；西澳13個。
**
責任編輯：李熔石

澳洲禁華為 5G 打掉重練！華為：少幾個國家無所謂
2019/02/22 聯合新聞網 電信 、 澳洲 、 5G 、 華為 、 建設

原文刊登於聯合新聞網，記者莊翔婷，INSIDE 獲授權轉載。

各國禁華為的風潮似乎沒有一個尾聲，雖然德國已經宣布不再禁止使用華為，但是澳洲電信巨頭卻反其道而行宣布：暫時放棄 5G 建設，此舉將會帶來 20 億澳元左右的損失。華為副董事長徐直軍曾表示，「澳洲的市場還不如廣州的移動電信大，所以少幾個國家也無所謂」。

據今日頭條消息，在禁用華為設備一百天後，澳洲電信巨頭 TPG Telecom 公司宣布要放棄5G 建設，一家中國的通訊公司竟然能影響整個國家的網路建設，實在讓人太不可思議了。而最大的原因是因為澳洲大部份的 4G 基地台都是出自於華為，拒絕使用華為的技術，使得原本計劃 2019 年推出 5G 的網路遙遙無期。

目前為止 TPG 已經投入近 20 億澳元建設 5G 基地台，如果再加上人事成本，放棄 5G 這個決定讓他們付出相當大的代價，沒有改變決定或是沒有通訊商願意接手，澳洲的網路發展將會比其他國家落後數年。雖然拒絕使用華為的 5G 技術，但是澳洲在同時提供超過 100 萬澳元的資金給華為的某些研究，另外也非常支持大學生到中國參觀華為，由此可知，拋開與 5G 相關的事項，澳洲還是很願意和華為合作的。

華為副董事長徐直軍曾表示，不期望公司進入所有國家，只能聚焦服務好願意選擇華為的國家和運營商，更直言「澳洲的市場還不如廣州的移動電信大，紐西蘭還不如我的老家湖南益陽大，所以少幾個國家也無所謂」，可見他對於其他國家禁用華為風潮並沒有很擔心。

責任編輯：Mia

根本冇屎為絕冇問題嘅，澳洲已經搞掂，拆晒屎為器材換其他一樣掂

台股 冇得買，去做台灣佬先得

澳洲自由黨執政，贏國冇運行嘅，之前落重本落澳洲工黨，屌你老味全部輸晒，奸有奸輸

用美國ETF買台指基金都可以
可能同買2800差唔多

早幾年話google 收購htc 係咩黎
定係我理解錯

共匪4處登打飛機文，話冇屎為建設澳洲5G落後十年，人哋拆晒再整都投產使用，on9嘅香港媒體根本唔識

印象中收購左部分業務
無收哂既, 蝕錢個D留番俾HTC自己諗掂
GOOGLE買左D值錢野

Google 完成收購 HTC 開發團隊交易 台灣將成亞太最大開發中心
二月 1, 2018 •手提電話 •

去年 9 月 Google 宣佈以 11 億美元現金收購 HTC 的產品開發團隊，經過約 4 個月後，交易終於完成。日前 Google 在官方網址刊登文章，硬件部門高級副總裁 Rick Osterloh 表示台北將會成為亞太地區最大的工程場地，而台灣亦會成為 Google 的主要創意和工程樞紐。

今次收購，Google 除了取得了 HTC 的 Pixel 手機設計團隊，還得了了 HTC 的專利授權。Osterloh 表示新加入的同時擁有豐富的經驗，尤其是在智能手機方面有很大成就，例如在 2005 年推出全球首部 3G 智能手機、2007 年推出首部觸控屏幕手機、2013 年推出首部金屬一體成形手機等。

在表揚新加盟的同事和確認台灣在 Google 未來產品開發的地位之餘，Google 亦確認 Pixel 手機稍後會在台灣上市。Pixel 手機其中一項主要功能是 Google Assistant，現時該智能助理還未支援中文，一旦在台灣上市，意味著 Assistant 亦有機會支援中文語音指令。

來源：phonearena

哦
check 翻係收購咗幫佢整google pixel 條team
早幾年我想買google pixel
點知香港一直無行貨
最後買咗人生第一台iphone

諗起google數據中心最終放棄喺香港，就知道美帝亞洲重心轉移去台灣，咁都好，最少個人資訊冇咁易被港共支共偷

美國GOOGLE網買運番黎咪得
依家用緊PIXEL 2 XL

柒婆下場唔奇

今朝睇台灣新聞台，台北樓市升咗唔少，台北嘅樓一啲唔平

又搵馬雲檔南早放風，似共匪想傾

‘Arrogant demands’ by US ‘invade’ China’s economic sovereignty, state news agency says

華為屢陷抄襲竊密風波 華爾街日報揭不擇手段企業文化
2019/05/26 中央社 華為 、 美國

本篇來自合作媒體中央社，INSIDE 獲授權轉載。

華為本世紀迅速崛起，超越摩托羅拉等昔日巨擘，躍居全球電信設備霸主。隨著美國加強圍堵，華為被控抄襲竊密的紀錄重新被檢視，為求成功不擇手段的企業文化也漸為人所知。

華為1987年創立，從販售電信交換機起家，20世紀末在中國通訊裝置市場站穩腳步。邁入21世紀，華為起初低調拓展海外市場，隨著通訊網路升級換代，華為日益茁壯，如今成為年營收逾1000億美元、全球雇用逾18萬人的大廠，被認為在5G網路技術開發上領先群雄。

不過，華為崛起歷程屢屢和抄襲與竊密扯上關係，多次和同業對簿公堂。華爾街日報今天刊出長篇報導，從官司爭議、前員工、合作與競爭方說法，描繪出華為為競爭不顧道德的企業文化。

據報導，華為被控竊密的目標廣泛，不僅思科（Cisco）等同業曾受害，西雅圖一名安親班老師也指控華為盜用他創作的音樂作為鈴聲。根據訴訟文件，華為創辦人任正非多年前在摩托羅拉（Motorola）任職的一名親戚，被控將摩托羅拉機密資料帶到在北京舉行的一場會議。

隨著美中科技競爭白熱化，華府以威脅國安為由加強對華為施壓，設法切斷美國廠商向華為供應關鍵技術與零組件。美方認為，華為與其他中國企業都須遵從北京指令，尤其華為執全球電信設備市場牛耳，成為中共手中強大的工具。

華為堅稱不替任何政府從事間諜行為，並指美方未出示任何華為涉及網路間諜的證據。

報導引述匿名官員說法指出，美國政府直到近幾個月才集中火力對付華為，而美國企業為中國生意著想，原本也沒有很想要政府反制。美方反應慢半拍，使華為這些年無論技術與國際影響力都不斷提升。

2002年起在華為瑞典辦公室擔任約聘工程師約一年的李德（Robert Read）表示，華為當時投入所有資源竊取技術，「你甚至要偷來主機板，供他們逆向工程使用」。

李德提到，華為當年在斯德哥爾摩的辦公室，以嚴密保全的地下室存放外國製設備，有些設備運往中國由工程師拆解。華為帝國分布各地的辦公室都有這類密室。在職與卸任美方官員指出，華為在德州等地的據點建有美籍員工不得出入的隱密房間。

2003年1月，思科指控華為抄襲軟體與說明書，是華為首度在國際市場面臨重大竊密指控。根據訴訟文件，華為當時連思科軟體的瑕疵也照抄不誤。華為最終坦承抄襲「部分」思科路由器軟體，2004年7月與思科達成和解。

隨著3G取代2G網路，邁入智慧型手機時代，華為展現長足進展，2010年全球市占率達18%，是5年前的3倍。華為此時也已超越昔日霸主摩托羅拉，拿下愈來愈多標案，2009年在挪威奧斯陸布建全球首個4G網路，並同時展開5G網路研究。

眼見華為勢不可擋，逐一超越西方科技廠商，美國開始出手反擊。

知情人士透露，2010年初，美國官員說服電信商AT&T放棄將4G網路標案授予華為的協議。華府開始派官員到關島、日本等地，勸告盟友與華為保持距離。2012年，美國國會發表報告，將華為貼上「國安威脅」標籤。

但這一切都不足以阻擋華為在美國以外市場和5G網路發展攻城掠地。

德國資料分析公司IPlytics指出，截至今年4月，華為5G網路發展從標準制定提案貢獻度，到公司代表出席全球標準制定會議數量，幾乎每個類別都是全球排名第一。

儘管如此，華為仍擺脫不了竊密疑雲。報導引述在職與前任華為員工說法指出，華為十分要求員工使命必達，任正非曾在華為內部通訊中將拓展全球版圖形容為作戰。華為中國工程師反覆透過視訊會議與電郵「友善提醒」，催促海外員工取得包含機密訊息在內的外國資料。

美國檢方指出，2013年5月，華為駐美工程師奉命竊取T-Mobile美國公司用來測試智慧型手機觸控反應的機械裝置技術。2014年9月，T-Mobile控告華為竊取商業機密。2017年，陪審團認定華為違約，須向T-Mobile賠償480萬美元。

今年1月，美國檢方以T-Mobile在上述官司所提相同指控對華為提告，追究刑事責任。

華為努力捍衛清白之際再陷風波，遭加州新創晶片公司CNEX Labs指控竊取商業機密。4月開庭時，CNEX方面指控華為工程師兩年多前假冒客戶，竊取CNEX用來管理人工智慧生成資料的固態硬碟（SSD）存取技術，華為副董事長徐直軍被控參與共謀。

依兩日又有 on9 打飛機文話共匪唔回應，美國驚驚中，真係全部都有病

唔傾贏國頂唔到幾耐，今年各大學畢業嘅湧出嚟搵嘢撈，做緊嘅冇得撈，如果唔係早就封生果唔比賣，但即時又一批人失業，都咪話唔頭痕

預裝6種病毒電腦被當藝術品拍賣 叫價已超940萬

世界上出現過不少影響全球經濟活動的電腦病毒，例如 WannaCry、MyDoom，電腦中了其中一種病毒都足以令人頭大。不過現在有一部被安裝了 6 種「致命」電腦病毒的 PC，被當成藝術品在網上拍賣，而叫價竟不斷提高，目前想買這部電腦你得要花超過 940 萬港元。

這部電腦被命名為「The Persistence of chaos, 2019」，由美國藝術家 Guo O Dong 與美國網路保安公司 Deep Instinct 合作。電腦裡面「預裝」了 6 款曾影響地球經濟活動，共引致財務損失達 950 億美元的病毒。拍賣者表示，這部電腦是一個「藝術作品」，並非傳播電腦病毒，而買家同樣需要承諾以學術理由購入此電腦。電腦將於美國紐約出貨，本身是一部於 2008 年發售的 Samsung NC10-14GB 10.2 吋手提電腦，作業系統為 Windows XP SP3。

這部電腦「預裝」有以下病毒：

WannaCry：電腦數據勒索病毒，曾於全球150個國家感染超過23萬部電腦，引致超過40億美元經濟損失

ILOVEYOU：通過一封名為「ILOVEYOU」的電郵與檔案分享系統傳送受感染的檔案，感染超過 5000 萬部電腦，引致超過 150 億美元經濟損失

MyDoom：俄羅斯垃圾電郵發送者傳播的電腦蠕蟲，曾令到超過 150 萬部電腦受到感染

SoBig：透過電郵傳播的電腦蠕蟲與木馬，在全球造成 370 億美元經濟損失

BlackEnergy：在 2015 年被用作攻擊烏克蘭電力網路

Dark Tequila：能夠取得用戶財務資源與登入密碼的病毒，主要在拉丁美洲被廣泛傳播

資料來源：The Verge

----
之前講華為遺物搏第日可以賣, 有機會成真架

咁樣都可以當藝術品拍賣，今次真係發大財了

睇嚟要出返部裝晒咁多款「共匪防毒軟件」嘅電腦當藝術品搵錢先

美议员：正在推动《中国债务陷阱法案》

美帝都好撚狗，立法叫非洲佬借咗贏國錢可以唔還，兼有獎勵，屌你老味贏國咁借唔借好

壞帳條數, 香港萬億儲備要加速上貢

睇唔明，花式自殺

hkt全部係用佢
加埋送中條例
以後o係度講句維尼死全家過羅湖可能打橫出番黎

正路冇乜用，香港唔少銀行按揭可以要求還美元嘅，hsbc就係，亦唔少合約以美元計價，儲備吉咗倉嘅話銀行要求還美元，香港嘅人去兌，比唔出必暴動，而且幾千億美唔襟燒，燒完冇，亦冇必要

我所知條數有獨立機構check嘅

被自殺，自己搵嘢重擊自己多次，冇可能，肯定他殺

因為香港仲有外資，澳門都有，甚至唔少國家都有少量港幣

其實立唔立法，非洲佬都冇錢還，呢位美帝議員呢條法案只係水多啲非洲佬唔還錢，公道講其實中間冇美帝嘅事，借方&貸方兩方面嘅事

不過全面開戰，梗係打到對手扒喺喥，都冇乜道理可言

全部加密通訊，必要時用proxy/VPN

沈陣營第二百二十五期 - 師父放假黑天鵝灰犀牛冇皇管出晒嚟

998

只係想睇稱帝既俾老美迫落台既畫面

應該籠裡雞作反多